[雜亂分享] 英文詩歌書電影

小弟斗膽在此每日放低少少在我而言有趣嘅作品。以輕鬆分享為目標，有時會分享感受，或談論其(創作人)背景。

唔知有冇人想理我，擺住少少先。

1:

Love Poem
by Lemon Sissay (1967 - )

You remind me
define me
incline me.

If you died I'd.

2:

Do Not Stand At My Grave And Weep
by Mary Elizabeth Frye

Do not stand at my grave and weep
I am not there; I do not sleep.
I am a thousand winds that blow,
I am the diamond glints on snow,
I am the sun on ripened grain,
I am the gentle autumn rain.
When you awaken in the morning's hush
I am the swift uplifting rush
Of quiet birds in circled flight.
I am the soft stars that shine at night.
Do not stand at my grave and cry,
I am not there; I did not die.

依首詩幾受喪禮同啲紀念儀式歡迎。

Lemon Sissay
On9 autocorrect

留名

3:

Last Waltz
by Peter Dixon

Solo was a Dodo
the last one in the land.
She didn't go to parties
or dance to birdland bands.
She hadn't got a partner,
she hadn't got a friend,
until -

she met a Panda,
a Pandaman called Ben.

Will you dance with me? Asked Solo
Can we be a party pair?
Will you take a spring of blossom
- will you weave it in my hair?
Will you hold me very tightly?
- can I hold you to my breast?
- can I snuggle really closely
upon your hairy chest?

The woodland flutes played softly,
the evening sang its charms
to a Panda dancing slowly
with a Dodo
in its arms.

係一篇校際朗誦節我五六見過小學六年級定唔知中一學生表演嘅詩，印象幾深刻。

Dodo（渡渡鳥，唔係dodo姐）因人類活動、捕殺，喺幾個世紀前絕種，與熊貓風馬牛不相及，但係創作揀得佢兩個黎講一定有原因。
詩中嘅Dodo名為Solo，有孤單意味，加上Solo係'the last one'，同毒撚一樣冇朋友，唔去Parties，孤獨感甚濃。Solo遇上熊貓Ben後所問嘅問題顯示佢好想得到人嘅愛護。
而點解係熊貓？熊貓主要獨居，與Solo嘅孤單背景相襯。熊貓非獨處時多數係因為要尋覓配偶。所以熊貓遇上'the last one'，兩者皆是孤獨患者，但又想有人相伴，看上似是天作之合。
唔知作者其實諗梗咩，但係我知嘅係熊貓喺發情期之後就會回復獨身。

補充3:Last Waltz
留意詩中一直只有Solo問野，冇Ben回應
作者想表達嘅係無言嘅愛；定係好似我諗咁，係未肯定就開始，有一方注定會離開嘅愛情？

英文唔太好
不過都幾鐘意英文poem個種味道

我都幾喜歡
不過太文藝嗰啲都係睇唔明

預告：訓醒講首去年年底離世嘅Leonard Cohen嘅歌

By Langston Hughes

有同好啦 大家分享下啦

我估到邊首 大概知首歌背景 等你詳細少少講

歡迎各位分享交流 有意可以講埋覺得特別嘅原因

嗰一首最有故事

我剩係睇得明佢係一個充滿唏噓既紋身水手 好有畫面 不過係咪無其他意思

強帖留名

呢首詩好傷感
OCD by Neil Hilborn

The first time I saw her…
Everything in my head went quiet.
All the tics, all the constantly refreshing images just disappeared.
When you have Obsessive-Compulsive Disorder, you don’t really get quiet moments.
Even in bed, I’m thinking:
Did I lock the doors? Yes.
Did I wash my hands? Yes.
Did I lock the doors? Yes.
Did I wash my hands? Yes.
But when I saw her, the only thing I could think about was the hairpin curve of her lips..
Or the eyelash on her cheek—
the eyelash on her cheek—
the eyelash on her cheek.
I knew I had to talk to her.
I asked her out six times in thirty seconds.
She said yes after the third one, but none of them felt right, so I had to keep going.
On our first date, I spent more time organizing my meal by color than I did eating it, or fucking talking to her…
But she loved it.
She loved that I had to kiss her goodbye sixteen times or twenty-four times if it was Wednesday.
She loved that it took me forever to walk home because there are lots of cracks on our sidewalk.
When we moved in together, she said she felt safe, like no one would ever rob us because I definitely locked the door eighteen times.
I’d always watch her mouth when she talked—
when she talked—
when she talked—
when she talked
when she talked;
when she said she loved me, her mouth would curl up at the edges.
At night, she’d lay in bed and watch me turn all the lights off.. And on, and off, and on, and off, and on, and off, and on, and off, and on, and off, and on, and off, and on, and off, and on, and off, and on, and off, and on, and off, and on, and off.
She’d close her eyes and imagine that the days and nights were passing in front of her.
Some mornings I’d start kissing her goodbye but she’d just leave cause I was
just making her late for work…
When I stopped in front of a crack in the sidewalk, she just kept walking…
When she said she loved me her mouth was a straight line.
She told me that I was taking up too much of her time.
Last week she started sleeping at her mother’s place.
She told me that she shouldn’t have let me get so attached to her; that this whole thing was a mistake, but…
How can it be a mistake that I don’t have to wash my hands after I touched her?
Love is not a mistake, and it’s killing me that she can run away from this and I just can’t.
I can’t – I can’t go out and find someone new because I always think of her.
Usually, when I obsess over things, I see germs sneaking into my skin.
I see myself crushed by an endless succession of cars…
And she was the first beautiful thing I ever got stuck on.
I want to wake up every morning thinking about the way she holds her steering wheel..
How she turns shower knobs like she’s opening a safe.
How she blows out candles—
blows out candles—
blows out candles—
blows out candles—
blows out candles—
blows out…
Now, I just think about who else is kissing her.
I can’t breathe because he only kisses her once — he doesn’t care if it’s perfect!
I want her back so bad…
I leave the door unlocked.
I leave the lights on.
仲有作者本人親自讀出

英文歌就想介紹dan fogelberg-the same old lang syne呢首歌可以話係英文版既分手總要在雨天 而且係作者既真人真事
Met my old lover in the grocery store
The snow was falling Christmas Eve
I stood behind her in the frozen foods
And I touched her on the sleeve
She didn't recognize the face at first
But then her eyes flew open wide
She went to hug me and she spilled her purse
And we laughed until we cried
We took her groceries to the check out stand
The food was totaled up and bagged
We stood there lost in our embarrassment
As the conversation lagged
We went to have ourselves a drink or two
But couldn't find an open bar
We bought a six-pack at the liquor store
And we drank it in her car
We drank a toast to innocence
We drank a toast to now
We tried to reach beyond the emptiness
But neither one knew how
She said she's married her an architect
Who kept her warm and safe and dry
She would have liked to say she loved the man
But she didn't like to lie
I said the years had been a friend to her
And that her eyes were still as blue
But in those eyes I wasn't sure if I saw
Doubt or gratitude
She said she saw me in the record stores
And that I must be doing well
I said the audience was heavenly
But the traveling was Hell
We drank a toast to innocence
We drank a toast to now
We tried to reach beyond the emptiness
But neither one knew how
We drank a toast to innocence
We drank a toast to time
Reliving, in our eloquence
Another "Auld Lang Syne"
The beer was empty and our tongues were tired
And running out of things to say
She gave a kiss to me as I got out
And I watched her drive away
Just for a moment I was back at school
And felt that old familiar pain
And, as I turned to make my way back home
The snow turned into rain

以我所知Hughes好似係好喜歡水手生活同海洋 同埋詩句好似係偏向正面 或者應該讀係非負面或寫實 所以我覺得Sailor係冇無病呻吟嘅傾向
9up 有冇人講下？

後段真係

有興趣睇英詩，支持巴打繼續分享

弱弱一問: If you died I'd. 點解?? 係咪話如果你死左，我都死？？

我淨係知道行船果d水手紋身有d特別意思
而blue bird 係燕子代表平安回家
覺得有點硬漢柔情feel 好型

心痛
英文讀詩咁讀真係好正

"July (Part One)"

I sat down with her and she told me her story.
I told her I lover her and I just wanted to support her through her recovery.
Through conversations, I listened, and I feel like this is the best way to interpret what she told me.
The devil found clever way to infiltrate and bring his manipulation;
a slender blonde in a cocktail dress struggling through the intoxication
brought on by the gifting of drinks until she was ready to payback in the bedroom.
In the search to appease the demons in her head on a sterile surface in the bathroom.
Looking into a half cracked half filthy mirror hoping she doesn’t reflect
that half cracked and half filthy receding stain of a smile her mother made when she left
because the promises she made to herself seem to be the hardest ones to keep
and knowing she survived the last storm was no longer all she needed to be able to fall asleep.
Vacant wine glasses and late night crashes symbolic of her vessel with no presentation at the pallet,
but a spirit starving for remembrance some sort of legacy other than her occupation.
Because her normal skin looked like silk but had been masked by vengeance.
Baggage under her eyes deep within her overcompensating lies and all she saw
when she gazed into the ending skies was regret from that manipulation.
This life of sleeping through the static of practice for the everlasting rush she hoped for,
she was somewhat ecstatic, but not for the first time.
Because she was reminiscent of those times that she would have those late night drives;
Those moments when she would look back and say “How did I get here?”
Those moments when she would look at old childhood photos and say “How did that child grow up to be like this?”
When did I dismiss the morals that I subscribed to? I don’t know what to do.
And she looks at photos of her beautiful mother in her youth and is envious of that smile she had when she was twenty-two.
And she wishes she could say the same for herself but she’s lived in a self-perpetuated hell.
Because she took the literal stains and the literal scars and turned them into the emotional drain and then she fell apart.
And I’ve never really been one for taking second chances on times that I’ve been broken
but sometimes forgiveness needs to be put in place for someone to actually grow from these negative emotions,
and constructive use of the pain that’s thrown at you is the only way to find refuge.
So I’m gonna tell you this darling, every time you tell yourself that you’re not worth it,
every time you tell yourself that you’re worthless, you’re being lied to. And in that case, the liar is you.

"August (Part Two)"

I’m gonna chisel away at this rock until I get the shape that I want and then I’m gonna continue to chisel it, because that’s what I do when I find myself in a new relationship. Because I remember when this started out as mud mixed with water that turned to clay and I would watch it break and break and look more like the image that I wanted to make. And it’s pathetic I know, but it’s all anyone ever gave. ‘Cause I was born a virgin covered in blood and free of sin, and that’s the exact shape I wanna make when I jump off this bridge. I’m tired of trying to be something that I can’t be, and I’m tired of fighting for something that I can’t see. I’m finding new life in every regret and finding regrets in everything I forget and the second I’m at peace I’m thrown off by my need to make everything complete, ‘cause I’m a sucker for the rule of threes. You hurt me and I hurt you. But when I hurt you, something needed to happen to give me some sort of closure. And I’m sorry for my poor posture. I just can’t stand up straight and take this like a man today, I’m too broken. And there’s so many things I wanna say, If only you will listen. And I’ll put my fingers in the door, so when I close it on you, I’ll hurt a little bit too. Because the only reason I held onto you was because I felt I had nothing left and the deeper I carve into this rock I realize it’s not gonna fit into the shape that I want, so I quit.
Because I’ve always been afraid to fall in love because there’s something about falling, that just doesn’t sound worth it. And I said it before and I’ll say it again, “It was problematic at best, because you beckoned me and you lessened me, And no other love would accommodate my blindfold so easily.” But now I can see.
God, I gave you all of my love, but I can’t see past this hurt. God, I gave you all of my love, so now what do I give to her? I’m terrified, but I’ve never felt so alive.

呢D band都好正

有首應該幾出名既英詩揾唔番

大意係我由原點出發，𠒇𠒇轉轉好努力之後

又去番原點

樓主知唔知係邊首

呢首之前聽Tom Hiddleston讀，超級正

好正

e.e. cummings! 絲打識貨
我覺得呢首正嘅地方, 係無咩動作嘅描寫, 全部係對白, 但係又充滿畫面感...

我都些牙一首自己鍾意嘅先，讀落好似幾有哲理咁

If freckles were lovely, and day was night,
And measles were nice and a lie warn’t a lie,
Life would be delight,
But things couldn’t go right
For in such a sad plight
I wouldn’t be I.

If earth was heaven and now was hence,
And past was present, and false was true,
There might be some sense
But I’d be in suspense
For on such a pretense
You wouldn’t be you.

If fear was plucky, and globes were square,
And dirt was cleanly and tears were glee
Things would seem fair,
Yet they’d all despair,
For if here was there
We wouldn’t be we.

‘Writing a Résumé’ – Wisława Szymborska
What needs to be done?
Fill out the application
and enclose a résumé.

Regardless of the length of life
a résumé is best kept short.

Concise, well-chosen facts are de rigueur.
Landscapes are replaced by addresses,
shaky memories give way to unshakable dates.

Of all your loves mention only the marriage,
of all your children only those who were born.

Who knows you counts more than who you know.
Trips only if taken abroad.
Memberships in what but without why.
Honors, but not how they were earned.

Write as if you’d never talked to yourself
and always kept yourself at arm’s length.

Pass over in silence your dogs, cats, birds,
dusty keepsakes, friends, and dreams.

Price, not worth,
and title, not what’s inside.
His shoe size, not where he’s off to,
that one you pass yourself off as.

In addition, a photograph with one ear showing.
What matters is its shape, not what it hears.
What is there to hear, anyway?
The clatter of paper shredders.

對於畢業生 應該好有共嗚

Dance me to the end of love

依首歌係同Holocaust有關。
根據Leonard Cohen自己講，佢寫依首歌嘅時候係諗到猶太人（樂師）被要求喺集中營中演奏。

對於依首歌評論主要有依種諗法。
'the end of love'相信就係戰禍、殘酷、死亡。歌詞係講愛（對人、物眷戀）到戰亂，至死。有不捨但坦然接受之情。死亡可能係解脫。

歌中提及a burning violin，因為Nazi會焚燒樂器等物品，清除holocaust證據。

Leonard Cohen上年年底離世。佢係poet, singer, songwriter, author等等，成就唔少。搖滾名人堂有佢。好多人對佢印象都係搖滾詩人。

Dance me to the end of love - Leonard Cohen

Dance me to your beauty with a burning violin
Dance me through the panic 'til I'm gathered safely in
Lift me like an olive branch and be my homeward dove
Dance me to the end of love
Dance me to the end of love
Oh let me see your beauty when the witnesses are gone
Let me feel you moving like they do in Babylon
Show me slowly what I only know the limits of
Dance me to the end of love
Dance me to the end of love

Dance me to the wedding now, dance me on and on
Dance me very tenderly and dance me very long
We're both of us beneath our love, we're both of us above
Dance me to the end of love
Dance me to the end of love

Dance me to the children who are asking to be born
Dance me through the curtains that our kisses have outworn
Raise a tent of shelter now, though every thread is torn
Dance me to the end of love

Dance me to your beauty with a burning violin
Dance me through the panic till I'm gathered safely in
Touch me with your naked hand or touch me with your glove
Dance me to the end of love
Dance me to the end of love
Dance me to the end of love

(劇透)

講到音樂同Holocaust，The Pianist不得不提。

不過都咁出名，內容只略提。
Adrien Brody做嘅角色Władysław Szpilman係真有其人。依套戲係根據Władysław Szpilman嘅同名autobiography（與biography不同於前者為自傳主人親手執筆，而後者係他人落筆）而編制。Władysław Szpilman因為有音樂才華而且得到貴人相助而逃過一劫。
但係失去左親人，亦幫助唔到嗰個助佢一把嘅納粹軍人。

提及二戰同大屠殺生，Son of Saul（Saul fia）(2015) 都係出名作品。

主角Saul係匈牙利人，係Sonderkommando (special unit) 嘅成員。Sonderkommando嘅人都係集中營死囚，被奴役後都一樣要死，只係死遲啲。佢地負責做雜工、苦力，例如燒煤。仲有處理屍體等「雜物」，毀滅證據。
Saul嘅兒子係指個遇害嘅男孩，而我相信該男孩唔係佢親個仔，而只係一個勾起Saul心中人間溫暖嘅死人。Saul不顧一切，不顧死活都要偷偷為嗰個男仔以猶太教方式下葬。當中佢害死過其他人，為嘅人一個「死人」。
續，有事忙

扔低多少少同二戰/戰爭有關嘅野先

書黎講暫時睇梗依本
Man's Search for Meaning - Viktor Frankl

新版有隻雀係中間，不過啲圖好濛，唔貼了。

如果有留意 見到Viktor Frankl應該都知係同psychology、psychotherapy之類有關。依本就係同Logotherapy有關。
Frankl係psychiatrist同neurologist，並且係Holocaust生還者。佢好似得一個家人生存到落黎，冇晒所以possession。但係佢意志冇消沉。點解？此書大概會有答案。
有啲人會拎佢同Freud相比，文字、成就都係，我自己覺得佢嘅文字容易明白啲。但對心理始終唔係擅長，唔敢評論。

歌（戰、亂相關）

Wrong Side of Heaven - 5FDP
講現時退役美軍嘅情況

Cloudy Now - Blackfield

In a violent place
We can call our country
There's a mixed up man
And I guess that's me
The sun's in the sky
But the storm no seems to end.
Its a place of sorrow
That we call it a home
In the darkest thoughts
Yeah, I guess their my own
There is welth in the bank
But there is nothing sure inside.
Its cloudy now
Its cloudy now
Its cloudy now
Its getting cloudy now
In a special place
That I call my life
My father is cruel and he lost his wife
But I don't see either
Cause I live a cross the street
Its a beautiful thing when it starts to rain
The man who drinks
Just to drown the pain
And I can't stop from dreaming
Of something else.
Its cloudy now
Its cloudy now
Its getting cloudy now
Its cloudy now
Its cloudy now
Its getting cloudy now
We are a fucked up generation
Its cloudy now

Blackfield入面嘅Aviv Geffen係有以色列血統，算係以色列嘅activist。加上Steven Wilson 。
我一開始覺得佢地係講梗以色列社會，但依家覺得係世界。

There's wealth in the bank but there's nothing to show inside ****
google成日錯歌詞

唔係太知
其實有冇啲睇英詩guideline俾下我
我係抽黎睇 好多出名、佳作可能都skip左
好似我地學中文咁，會有一堆必讀古詩文
英文有冇高手可以提供？

Pish 毒撚開post冇人理

hi又係你
有冇聽開我

我覺得睇詩最好一個個period咁睇
睇下佢地點講相近既topic
之前上堂有讀romanticism 就一次過睇wordsworth, keats, Shelley,之類既田園詩(pastoral)
有首marriage to heaven and hell都好睇(半故仔)

呢輪睇dante inferno多
有d譯本幾簡㓗唔錯
我學校有科野教埋liszt inferno symphony
孖住聽同睇都幾正

係咪講呢首

Robert Frost (1874–1963). Mountain Interval. 1920.

The Road Not Taken

TWO roads diverged in a yellow wood,
And sorry I could not travel both
And be one traveler, long I stood
And looked down one as far as I could
To where it bent in the undergrowth;

Then took the other, as just as fair,
And having perhaps the better claim,
Because it was grassy and wanted wear;
Though as for that the passing there
Had worn them really about the same,

And both that morning equally lay
In leaves no step had trodden black.
Oh, I kept the first for another day!
Yet knowing how way leads on to way,
I doubted if I should ever come back.

I shall be telling this with a sigh
Somewhere ages and ages hence:
Two roads diverged in a wood, and I—
I took the one less traveled by,
And that has made all the difference.

Lm

唔係，thanks
好短，好似四行

Google過揾唔番

hi巴打
少聽Radiohead

好 我試試

巴打讀咩

聽下啦
一首又一首人生嘅詩
btw近排聽緊suede
2 of us好好聽
點解係gay song

有冇咩網睇詩

因為我bisexual
Radiohead有咩推介

我冇指定去咩網

電影（劇透）

A Royal Affair (En kongelig affære) (2012)

依齣係Danish film，唔係英文，不過可以睇字幕 ，我覺得幾好睇。

Mads Mikkelsen 佢啲戲真係唔錯架。佢好似因為依齣戲拎左柏林電影獎。
依齣戲係講歷史。

Summary:
"A young queen, who is married to an insane king, falls secretly in love with her physician - and together they start a revolution that changes a nation forever." From IMDb

背景大概係十八世紀丹麥嘅改革。與the Enlightenment之類有關。
英國公主Caroline嫁到丹麥發現丹麥ban左好多佢喜歡(佢有好多liberal views，當時丹麥唔太接受)嘅書。加上丹麥國王Christian有精神問題，所以Caroline覺得依段婚姻好唔開心。

另一方面，德國醫生Struensee因為佢老豆係出名嘅神職人員，而且睇落好似醫到惡化梗嘅Christian，所以Christian帶左佢返黎哥本哈根。佢地friend左。

但之後Struensee同Caroline有婚外情，有埋細路之類。二人亦有喺丹麥推動一啲改革。

奇就奇在Christian嬲得黎又保住佢嘅「朋友」Struensee，亦容許佢繼續婚外情同改革。但最後保唔住，Struensee死左，因為有另一條友攝政。 Caroline被囚。 唔記得齣戲有冇講，不過最後Caroline兄弟有搵人游說，放返Caroline出黎。

好長嘅故事，講唔晒，有興趣可以搵黎睇 。

in rainbows, ok computer, kid a呢三隻碟必聽

好 依家聽

呢個之前睇過
真係喊到傻

渡渡鳥，唔係dodo姐

我又黎分享下先

“I hold it true, whate'er befall;
I feel it, when I sorrow most;
Tis better to have loved and lost
Than never to have loved at all.”

By Alfred Tennyson

呢首詩係英劇in the flesh到睇到
係劇中一個女仔既墓誌銘
覺得呢首詩好岩個女仔
同埋個陣有D感情困擾
覺得好岩FEEL

“I can write no stately proem
As a prelude to my lay;
From a poet to a poem
I would dare to say.

For if of these fallen petals
One to you seem fair,
Love will waft it till it settles
On your hair.

And when wind and winter harden
All the loveless land,
It will whisper of the garden,
You will understand. ”

To My Wife - With A Copy Of My Poems by Oscar Wilde

呢首詩係聽趙又廷係「為你讀詩」個陣讀所以鐘意
因為佢讀到好好聽
利申:趙又廷迷妹

試圖幽個默

eng lit

poetry foundation 幾齊
d tutors 都係係呢個網搵

之前睇過本大陸野
好似叫英國文學概論(公共圖書館野)
本書間唔中對比下中英文既田園詩，
都幾得意
可以睇下文學史(當catalog)，跟住睇先慢慢簡，近代詩唔太熟，但可睇下香港代表Nicholas Wong

嘩
中國文學比較貼身我都未搞掂
仲要鬼佬野

輕輕一推

巴打你好

幫你推下 我有bookmark你個post架
我只係個曾經自修過一段時間英國文學既小薯

Copy我個comment過黎先

書

Encyclopedia Paranoiaca

作者Henry Beard同Christopher Cerf將好多我地估都估唔到嘅"harmful things"列寫出黎。全部都係同我地衣食住行相關。

例如我地成日聽人講食carrots會護眼，但原來研究發現食太多係會致盲。 / 如果我地去睇醫生見到有artificial nails嘅護士要快啲換人，因為研究指出佢地啲手比較大機會有惡菌。

依本書其實係幽一幽默，講出好多野都有"危險"，我地唔擔心得咁多，所以唔洗乜都咁緊張咁在意。

不過咁，有啲都幾common sense，唔係全部都有趣。

我都係間中睇下冇讀過，所以開post引玉
多謝巴打支持

Anthony Hopkins 我好鍾意睇the silence of the lambs

page 1首ocd 幾得意
最後竟然係醫番好過病
我以為係殺左佢做標本
似十年入面其中一個故事咁

古典post

高汁!!
多謝巴打分享Dodo既見解
記得之前睇 Sylvia Plath既You're
有句Dodo mode好深印象 因為一直唔明

考古正啊

有冇野分享下 詩 歌 書 戲 乜都得

啱啱睇到house of cards s3e3
呢集好痴線

分享一套戲 係一個講Auschwitz 倖存者的故事
我覺得簡直係plot中plot
埋尾有驚喜..but not in a delighting way...
免劇透 大家有興趣自閱, enjoy

巴打好有品味

幾正
香港啲濕9教育永遠學唔到人地啲寫法

見到in the flesh就
睇返個post令我諗返起點解當初咁俾心機學英文

I hurt myself today
To see if I still feel
I focus on the pain
The only thing that's real
The needle tears a hole
The old familiar sting
Try to kill it all away
But I remember everything

痴線講呢啲

聽朝上堂睇先

依幾日冇乜野做睇下搵唔搵到黎睇下先

啱啊...好難可以喺香港嘅制度下寫得出詩 仲要係有深度同支筆勁

喂咁sad嘅又

唔差在加啲anger
見到remember everything就諗到five finger death punch(5fdp)嘅remember everything

5fdp係近年我幾鍾意嘅band之一
佢地好多又悲情又帶憤怒嘅歌 重點係啲MV
佢地有講唔少社會問題
例如American veterans問題 家暴 等等 有時我會聽到喊

巴打

樓豬又失蹤

竟然有人睇過IN THE FLESH好滾動

依幾日忙
收音機頭巴打多謝支持

係電台司令

下次叫返啱

我覺得有點suffocating...

成套劇都好壓抑咁
我好記得有個PDS sufferer 返生之後搵返佢老婆，發現佢有新男友，係佢地間屋睇返結婚片
Till death do us apart

Share個開心d但我諗就無其他人果d咁高質

Bride: May you never steal, lie, or cheat, but if you must steal, then steal away my sorrows, and if you must lie, lie with me all the nights of my life, and if you must cheat, then please cheat death because I couldn't live a day without you. Cheers!

有冇巴打睇過David Swain首The Politician

One of my recent favourites
I dunno if it's legal to share in this way

c

Oh shit
絲打你好

秒覆巴

溫書溫到悶依家俾自己放個break

今日英文考作文都衰左 而家頹廢緊

點樣衰左法？我見我啲retake friend同師弟師妹都有post ig話衰左 好似變左重災區咁

我怕係到講自爆
希望冇人睇到睇到唔使同我講thanks
我作第4題 write an essay to your drama teacher answering the question: Is Love Necessary for a Happy Marriage
我話yes 用左以前既年代同而家既年代比較 得出無論咩時候既婚姻有浪漫都係重要 有加例子用disney童話同現今既trump and Melania
但係我考完發現我係咪應該好似letter to the editor/ argumentative essay咁寫 立場 第一乜乜 第二乜乜 第三乜乜 加結論
我成篇都好似冇論點得評論

咁唔一定要以議論文方式回答嘅
個人覺得寫依啲題材著重唔好係咁重覆同埋服唔服到人多過structure
過左唔好係咁諗啦 個結果未必差喎 我上年寫議論文都寫得太急 同一般學校教寫法有幾大出入 但係出到黎都ok 努力下一科 唔洗咁擔心

多謝巴打 希望冇事
本身對呢科好有信心...
btw你個mostly strings個個post覆唔到
我想講All i want幾好聽
以前好似聽過 幾鐘意呢類歌 好舒服
瘋狂起樓豬底

Kodaline 聽埋佢地其他歌

巧 陣間溫書聽

溫書加油
between，巧你

玩下咋
U too

睇完教父三部曲
想睇魔戒

樓豬知唔知有咩網每日有唔同嘅詩睇
最好唔要美國要英國

魔戒 好正

巴打 又係你
依層唔清楚

你肯post嘢未

game of thrones 仲正

想我post咩啊巴打

依個一直都冇乜時間睇 好長

其實鬼佬有冇啲憂國憂民嘅詩?
好似兵車行、滿江紅果啲
定係鬼佬真係冇咩呢種思想?

英文廢j留名

一定有嘅 只係我冇點睇過 所以噏唔出
不過好多軍人同打仗嘅詩

柒頭

返左一排工發現d英文唔夠用

依家撈咩

反戰大把，好戰都有好多。

你睇realism 嘅作品好多都係講小人物。

英美有咩關系

保險行業（非sales狗）
都是辣殺，不用分那麼細

英式美式英文

英國高級啲
啲經典小說好多都係英國嚟

英國俾人感覺傳統啲我諗
不過我覺得都係睇個別詩人同睇你想要咩題材
例如veteran嘅詩美國正過英國

認真？你知唔知近代詩人同大文豪好少係英國人？

你個名
所以你要英國

冇話辣唔辣殺嘅 加油啦柒頭
依啲行業英文用黎用去有pattern有format跟，做做下就慣啦

好似太文學
都係走先

關傳統咩事 最勁果班大評友全部美國佬

我之前叫佢收音機頭佢屌我

Brett 仔錫我

你睇中文詩會睇唐詩定新詩?

如果你咁分會唔會太低估西方文學？

9up下啫

香港以前係英國colony而且一直好多人 包括鬼佬都吹奏英國種文化 所以身邊好多人都比較推崇學出自英國人手筆嘅野
的確好多好勁嘅美國人
我鍾意嘅詩好多都美國詩人作

輕鬆分享下 未去到好深入了解英文詩 中文詩詞會了解得多少少

安已不

比喻啫 始終想睇左經典先睇近代

我睇野同聽音樂都好冇系統 都係撞手神遇到幾喜歡嘅野就share下

等你share收音機頭啲歌
我聽suede聽到頭暈

要接觸d法律野
幾過癮

主要係英國太保守，少文化衝擊之下文學發展無當年要做大文化呢塊餅嘅美國咁進取。

如果西方文學只係睇英國嘢，你會無得睇James Joyce WB Yeats TS Eliot Ezra Pounds seamus heaney Raymond Carver Ernest Hemingway 之類嘅巨匠，更加唔洗講俄法果堆。

yes崇英撚
可能詩真係美國好
但係聽親歌太部分都英國 覺得啲詞高汁過美國 所以都係想睇英國詩

咁我比兩個你，Metaphysical poets 嚟， John Donne 同 Andrew Marvell。
佢哋嘅詩唔難明，不過字難。

Prophet巴讀文學類定係純粹興趣
小弟淨係間中random睇野 冇咁深入

radiohead同pink floyd係少有可以做詩嘅歌
想睇反戰詩可以就咁睇pink floyd啲詞
當然歌都好高汁

法律野 幾開心

唔係，係成個西方文學個重心轉移咗去美國
你平時聽歌嘅歌詞好難介定係咪文學嘅一種，因為係有performing Art 呢樣嘢，雖然Nobel Prize 話Bob Dylan 都係詩人

兩個都

ECO 咋主要
都要睇下d court case

Pink Floyd 間中會聽
依排聽doom、 gothic metal同hard rock之類多
題外話 唔好睇班metal佬好似好痴線咁
好多寫野文縐縐的

其實Rolling Stone 都有高質詞，但歌嘅問題係structure 比較散同無meter 可跟

正野 在座幾位都聽rock 又會睇下文學野

Court case幾好睇 人生百態同啲痴線佬/on9仔都有

我唔止睇，我已經讀咗四年

唔會share歌啦
呢啲通常成隻碟聽
我就通常跟出碟嘅先後次序聽
不過亦可以由最正聽先
我會咁排
OK Computer> In rainbows > a moon shpaed pool>kid a >bends >hail to the thief >a king of limbs >amnesiac >pablo honey

所以睇到有人講文學係好興奮

Eng Lit?
係咪喜愛依樣野？

metal聽開opeth同alcest

我聽日一邊溫書 一邊聽下先

係
嚟緊會讀postgrad
唔單止係喜愛，已經係不可分割嘅一部分

ok computer
Btw brett仔今年返唔返黎

Opeth Alcest冇聽
我前排成日聽埋啲好suicidal嘅野 成個人灰晒 但會好似毒癮咁
搣甩左個幾月 依個星期又聽返

我對文學有啲興趣 但叫我讀我真係無能為力 外行人黎睇覺得好似好難觸摸

我唔敢聽太多suicidal
聽完一隻就會去聽beatles平衡下

實會架 冇屋住啦暑假都

好勁
巴打得閒喺到分享多啲

我要做手術

我會聽下RHCP同Suede，依排聽Alter Bridge同Black Stone Cherry去平衡
雖然啲歌都有慘嘅野 但係啲節奏會聽到好似stoned咁 high到痴線

學eng lit係咪好似我地睇中文詩詞咁分朝代(時期)、風格？定係另外有一套
同埋呢 有冇類似蘇東坡嗰種詩人推介 我好鍾意佢

咁比較可能喺文學人眼中on99，但係小弟唔識點問先啱

咩事啊你？！

我又聽eng lit
好後悔當年揀科冇揀eng lit

絲打

隻眼有事不過一直唔理
但做野要對文件對電腦就無得拖啦
我同你都係好命苦

lm

其他band冇beatles咁有用
我覺得beatles最成功係你聽完會好開心 帶返細個聽兒歌嘅感覺
但其他beatles絕對唔夠pink floyd嚟

你地識?

自己science jj
但係對英國嘢 哲學 同音樂都好有興趣

你當我巴啦
唉一覆我就咁藍我都係睇唔留言了

佢都係絲黎

我仲一直嗌佢巴

你睇得多你會發現其實都唔難明，作家都係普通人姐，不過痴線佬比較多，唔係勁果隻痴線，係真係痴線果隻痴線

屌你

我講下佢又真係信

DSE還好，大學真係乞食嫁

我地之前喺另一個post吹過水

喂柒頭你隻眼搞邊科
個手術危唔危險？

畢左業除左教豬有咩做

唔知呀
有無得做都唔知
幾年前做過一次停止惡化
今次想有改善

我有時會睇藝術品 (都係三腳貓 純為興趣) 我相信好多創作者就係痴線先做到平凡人做唔到嘅野

thom yorke真係痴線佬嚟

英國嘢，我覺得以Victorian era嘅最出色，因為多文人。
其實romanticism 時期嘅poetry 都好靚，可以睇下 William Wordsworth嘅詩，寫景好正

普通U grad你唔夠啲 English Studies/Ling嘅人爭，你讀post grad就係漫漫長路直上PHD，出嚟都係教大學多

忍唔住講粗口

屌 你有冇保養對眼架死柒頭 眼黎架 冇左就睇唔到架啦
定係我屌錯人 天生定後天問題？
希望你一切順利啦

我乜都有興趣 搞到冇樣野精 點算好

你普通睇係好正好有美感，但當你要研究果陣，你就會發現自己有時都會痴痴哋

醫生都講唔實個原因
一係就捽眼捽成
一係就天生（基因）
我又自覺唔係捽得好犀利咋喎
但我家族又無呢d野

無，有興趣就得，例如你睇哲學Marxism，都可以撈埋Bronte's sisters 嚟玩，因為文史哲係互通

Victorian architecture都幾正

Between, 我一直對啲唔同野嘅gothic版都情有獨鍾 例如gothic metal，gothic architecture 有冇gothic literature依樣野？？

Gothic

有，gothic novel
凡係有supernatural 嘅嘢嘅小說，都屬於gothic novel 嘅一種。
出名嘅有Emily Bronte 嘅 Wuthering Heights，Charles Dickens 嘅 Christmas Carol，Bram Stoker 嘅Dracula 都係

Agger
有時太投入某啲野會好似變左痴痴地
中學嗰陣我好鍾意Roy Lichtenstein同Andy Warhol所以畫到成屋都係pop art 連睇野都開始好似啲畫咁有點點

之後接觸啲戰爭題材嘅野，嗰排日日睇依方面嘅資訊，之後我班friend話我行為怪怪地我先發現我當左自己做veteran

題外話 有冇人都對surrealism同戰爭題材(特別係WWII同Veteran問題)好有興趣 遲少少可能分享多啲

harry potter?

你肯講我肯聽

屌以後捽少啲眼先
巴打take care

Gothic嗰種離離地地又灰暗嘅感覺真係好正

分享首gothic/doom metal
可能有啲少聽metal嘅人會覺得metal一定係係咁大叫 一粒字都聽唔到 demonic 之類
其實唔一定 metal都有好多種 好多metal都可以好感性同埋作用樂器同音樂幾優雅 順帶一提北歐係metal溫床

Saturnus嘅descending
I wish upon the stars
My dreams will come through
I leave tonight
Please come... come clean and true

If I'm still here I cannot say
If I'm going... going on or away
Load me perfect time
I wish upon the stars today

I wish upon the stars

另外一首唔知算唔算metal
不過隊band就係metal band

Katatonia嘅Departer 講
The blinding white
so far behind, I am
and running over idle ground
This evening I kept my word
Did you? I'm turning around
wait for your sound
(all day)
So far, according to who?
Departer
The journey of our lives
I'm so slow compared to you
Departer
Its the month of July

Brother
In your eyes i was the stronger
so how am I to cover you now?
without shadowing your path?
This time, I watch from the sidelines
you're a ghost in the limelight
face your fears and pierce the night.

I'm so close
If only you knew
Defender
Story of our lives
I'm so rash compared to you (I swear)
Surrender (you know its the truth)
Its the path of our lives

我屌 我成日勁大力捽眼

嗰位絲打 我係咪嚇左左你

走

Harry Porter 其實都算，有supernatural 同埋castle elements ，不過大多數人會當係Children's literature 多啲。

其實我好鍾意Hannibal

Veteran 最勁果排應該係WWI之後，例如Wilfred Owen 咁

連登有絲打?

應該有丁

有d藍字隱性絲打

其實如果你哋想學寫英文詩歌可以教你哋

我得閒睇下
我好多時留意同現代美軍veteran有關嘅歌同埋二戰題材電影同書

寫 巴打不如開個post搵多啲人一齊研究 好似好pro咁

你？

因為英國係一戰後反戰反得好勁
美國嘅都係Hippies 年代反戰多，但果時美國文壇係beats generation 嘅年代

你都係絲黎

其實我遲啲會整YouTube 片用廣東話教西方文學，不過都係啲簡簡單單嘅，等大家可以易啲入手，唔洗覺得咁遙遠
寫詩其實好易
由我哋成班友出background，我professor 輕鬆15分鐘寫一首Shakespearean sonnet

damn right u are

鐘意睇victorian fashion有冇得留得傾
其實冇乜研究 不過之前係書局睇過本書覺得幾有趣但冇時間仔細睇

屌 你到時記得話俾我地知你YouTube channel個名

巴打遲下記住要講下反戰嘅文學同背景

其實依家有做緊，不過係朋友搞緊，佢哋做香港文化，我遲啲得閒會join佢哋做片，但只係怕無乜人睇

我係gothic忠實fan黎
Victorian fashion恕我真係唔識

Btw 絲打你好似今年DSE? 我有份改

我會啊，因為想講下Thomas Hardy

我都唔識
Writer 我識好多

不過講真普遍黎講好少人對文學之類有興趣
其實偏學術/文藝嘅野身邊啲人都通常麻麻地想深入啲了解

係 我之前係連登都識呢一位巴打有份改dse 俾你認下我字跡麻煩輕手啲
講下笑

前排先有名校生講文學無用論
但可能佢唔知，其實好多文評都識4-5種語言

Law jj上身
此情況該小心發言

到時改完可以話你知大體上啲人表現如何

我好想學多啲語言 一直都係浮浮沉沉咁學外語 冇的起個死人心肝

咦文化 shit爆已自 hi聖人

唔怕啦，我又無講我改咩
況且我都係發夢見到自己有得改

你唔係係我哋group入面啩

學一門古語文，對學其他語言好有幫助，我就自學緊拉丁文

嘩 好似發夢見到有危險 此情況真係要小心

btw我準備考完試去報港台陽光計劃 今年玩dj學完可以讀下稿你地唔介意的話

比心機考啦，完咗靠你哋班生力軍嫁喇

唔好話我聽你準備退休

唔介意，你知我哋係人都入得，最緊要你有興趣就得

讓返個post俾樓豬

唔驚，自從做個page開始預咗要拋頭露面

不過我英國窮jj 想上course都冇錢
有冇咩resources可以對自學basic野有用？

我為咗吸客可能要做三四個搶眼少少嘅題材添
點可能退

duolingo 不過冇古語言學
利申學過下德文

有，depends on 你想學乜。
Btw 巴打英國邊度？上年我去咗York Exchange

我真係好撚飄忽不定
學過好多語言 因為以前唔識死係咁上網識外國人 但係冇樣精
Between德文我都學過 用duolingo同跟個德妹學

想學Latin 因為law都有唔少Latin
我喺london嗰邊

德妹
呀？

呢本我覺得最好，如果中文嘅有呢本：

基本上你學識咗拉丁文，學Indo-European 嘅語文都會易好多。
特別係意大利文同西班牙文。

屌咪住我幾年前睇個個omegel唔係呢個黎
呢個唔知咩黎可能舊個個執左
唔好㩒入去呀！！！

Omegel痴撚線 成日俾人性騷擾 好撚多露j怪 不過真係幾好玩
但係我之前係上reddit同用啲apps(我down四五個language exchange apps)黎學

俾你陰左係omegle

我真係打錯...

Btw Brett 巴打對Gothic 有興趣，可以去Whitby 同 Haworth 打個白鴿轉，果邊有好多呢類嘅建築。

瞓先 聽日再黎煩下大家

早唞

你係咪已經知我係邊個

好

我個Group有幾多個絲打啊
瞓啦聽日Paper3

我係巴我係巴我係巴

Whitby 有間Fish and Chips 好好味，有時間可以行埋Scarborough，咁當然York都係好正嘅古城啦

各位早唞

入到黎先驚覺散左水
19英文系學生留個言先

早晨

我都想學多幾種語言
不過面前有好多想做嘅嘢 學其他文排到好後

想填詞填到詩咁

唉 廢青訓到依家
想繼續訓

唔驚 繼續
英文系你係讀linguistics嗰邊定咩？(9up，我唔係好熟英文系 淨係去過次大學interview )
巴打個名係咪opera黎

我太懶 點算

想學咩語言？
利申想學德文法文同韓文
細個學過日文好難

學過德荷丹西土俄日 因為睇波或者識過依啲人 所以焗住要學 但得德同西係比較識多少少 都係廢j
想學好德同西

今日係咪考paper 3

咁多
俄文都想學下 想學俄羅斯啲建築風格

yup

順帶一提覺得德文同西班牙文係ok易上手 其實dutch都唔太難 但係我過完世界盃之後唔洗睇荷蘭啲野就收左皮 咁就三年

呻下先 嗰個德國女仔以前定期send啲生活照黎 依家我唔小心同佢失去左聯絡 因為我換左電話on9到唔記得左密碼 之後又唔記得埋email密碼所以拎唔返個密碼
警戒世人要牢記所有密碼

多得黎每樣都係鳩鳩下有鬼用咩

俄羅斯啲建築好正 去俄羅斯係我多年夢想 不過冇錢
俄文我覺得好煩 我記唔到啲字母 淨係識同人吹幾句

Hi jerjer

Ok?

Na

好想去 不過成日都覺得冇人同我一樣對呢啲有興趣
好想學哂好多野
好後悔到而家先知自己鐘意讀書
以前唔好好珍惜時間
初中學hist聽過gothic style architecture 好似係德國定唔知法國
之後之前自己上網睇啲gothic野好黑暗好正

我完全搭錯線

冇fb個啲？有冇寫開信啊？

gothic忠實fan
種灰暗真係好吸引
我係好懶 懶到仆街 屌 求屌醒

點解咁講

冇 molamola

感覺唔良好

自己走德國搵人嘛
題外話 我見你開過情侶post你唔是occupied 嗎仲搵鬼妹

我唔講粗口架

呢個其實有啲難
因為歌應該係曲為主詞為輔，要曲遷就詞好似唔太好

韓狗
都係想學下歐洲嗰啲 德法西意

其實我覺得有啲曲怪怪地但係詞好正嗰啲係作左詞再就住就住咁作曲
radiohead有唔少係咁

係咪之前有喺連登定高登開post搵人幫手嗰個?
有入過個post睇

巴打(定係冇j巴?)捧邊隊?

其實英國出唔到勁嘅composer關唔關英國人基因事

[召喚古典撚] 近排聽Brandenburg Concerto聽到痴左線

讀建築？

德國妹都溝到樓主真係好勁

留名學english poems

唔同都學下嘛
覺得韓文幾好聽但我不是韓粉

興趣而已
想大學讀既野圍繞英文

某程度上俄羅斯建築都唔多唔少帶有古羅馬風格
以拜占庭建築風格為主改變成嘅弗拉基米爾風格影響較大
你可以見好多教堂都係用白石起
而莫斯科風格分分鐘你可以係哈爾濱更常見
(好似係)

好想再聽多啲
巴打係自學定讀呢個範疇既野？
鄉下妹冇去過歐洲
打算遲下打工自己賺錢去旅行睇哂我最想睇既野
學定先

啱啱睇左taboo第一集
好鍾意嗰種風格

手快㩒錯icon

但大學除咗中文系全部都係英文嫁喇喎

係果個

德荷意都有興趣睇
多仔忠實粉絲

點夠你勁

Hello

me系疤狗牙
近排多仔點?呢幾年冇睇德甲

巴打踩場

學到英文

其實我去左英國之後冇睇波 或者話係 冇波睇

有j絲打你好

me is law jj hi

求其捧英超一隊囉
你喺london咪arsenal spurs west ham chelsea囉
真係幸福咁近有波睇
我都想移民英國

英國有大把show睇
radiohead唔嚟香港

我知

我細個鍾意ManU 依家 對英超冇乜性趣

係啊 不過好煩 好多地方都偏遠/貴

屌 係喎以為新人

我覺得咁先舒服
窮L點移民

娶老婆 再住幾年 好似得

偷偷地話你聽 我想讀law

不過而家考完3份core 我諗都係等下年

erm.. (有j)絲打 冇錯我係O1
我同個德妹普通朋友黎 同埋都係我識另一半之前嘅事 同埋另一半知

有冇咁嚴重

有

仲有Speaking

都拉唔到幾多...

今年又話唔係太難嘅份卷？

年年都最易 啲報紙佬鳩噏

卷一一反傳統變左part a難 我做b2反而覺得易...
卷二個題一個elderly home整死左好多考生
卷三聆聽最尾啲答案出得勁急 綜合又有新題型
究竟咩係 Task 8: Document

我想問elderly home點解咁多人講？咩事？

我記得我嗰年定唔知啲mock都有新題型 但係我真係勁懶 我做完都唔知佢係新題型

啲人以為elderly home解老人家既屋企
同老人院好大分別

依個字我印象中小學教科書有架喎

過幾日睇下咪知

咁如果你識應該好著數至係嫁

題目大約係
you are the chairperson of the school social service club. The sku would like to dev closer link with the community. Write a letter to ur principal suggesting a new community project that will be carried out with the elderly home in your district.
之後叫你describe one activity and state the benefits for the elderly home

普通題目姐 啲人咁大反應嘅

點先睇到係學校入面起老人院

elderly home都唔識有少少過分

聽多少少新聞睇多少少報紙都知咩嚟啦
尤其喺香港

想學多啲野同分享下英文
想開個每日一篇post

啱

一篇乜嘢?
報紙就不了

話說今日喺time個fb page睇到篇文
話聽完最多人自殺唔係rock/metal
而係country

Goodest

Country係咪taylor swift個啲？定個啲叫folk songs 我知太少 學野先

taylor swift pop嚟

乜都有啲咁 生態 科學 音樂 電影 藝術 總之我學過或者有興趣嘅範疇

笑左
I hate don't know Taylor shit

開囉，我又想學下嘢

頂你你教野都得啦 咪玩me

Pop到唔pop果種

唔錯唔錯
我而家都係咁迫自己每日都睇啲唔同英文
facebook全部都英文嚟

唔係嫁，法律啲Jargon 我識條鐵咩

屌奶星加個country喺個pop前面就真係country 咩
啲歌咪同佢一樣都係公廁嚟

好少聽country
不過pink floyd有啲都可以當係country聽

屌 咪咁直接啦

唉啊 唔小心紅字左

佢d lines寫得好正

但係我諗梗點篇排同加啲咩解釋之類會吸引人啲

佢可以寫到咁多唔同難關又諗埋點拆好勁

佢早期個啲love story mean個類唔係country？

建議你聽多啲冷門嘢先

sorry

呢啲我小學聽

pop就係pop
無論country pop定係pop rock都係pop

btw有咩介紹

聽多啲唔同嘢順便又睇下詞學下英文啦
睇嘢闊啲唔好淨係聽pop
利申rock metal electronic classical jazz乜都聽下

有冇話想聽咩類型

我鐘意聽jose gonzalez個類
有事冇事都聽

咦sor我屌錯人
聽啲嘢仲冷門過我
你聽下pink floyd囉

On9地抒發下心情先 發夢夢到自己成日幫人 :

其實一直好想教多啲人英文或者分享啲英文資訊俾人 等語文麻麻嘅人都可以有進步或者學下新野
因為畢竟以英文撰寫嘅野多過中文好多 英文學多左 睇個世界都會唔同啲
雖然自己唔係好有料 但係見到身邊好多人都發現識嘅英文唔夠用 想略盡綿力
講真我不求回報 而且我都可以從準備點教人嘅工作中學到新野
但係每次幫身邊嘅人（有啲主動搵我 有啲我唔忍心睇住佢地俾英文限制自己嘅學業或者工作） 啲人都係學學下就放棄 或者變左我幫佢地做野 同學係咁 親戚係咁
都十幾 廿幾 甚至三十幾
中學、大學、Master都有 打工又有
個個最後都係知我幫到手就咩都推晒俾我做
我做唔緊要 但係你都要有個心學下架大佬
有啲仲要嫌我改野慢 諗point慢
大佬啊 你地讀art又有 health sciences又有 business又有 仲有人開展覽叫我免費幫佢寫介紹文仲要翻譯埋做中文
我寫字佬黎架咋 當我百科全書咩 每次幫你地都要睇你地啲書 幫你地搵料 雖然我幾享受學新野 但係我想嘅係你地學到野 點知就變左你地嘅工具
所以依家我都係上黎連登鳩噏下算 起碼都有啲人有心交流同學野

屌 完 1999

痴線使乜講sorry
即聽

想聽下classic pop, lounge同jazz 仲有外文舊歌之類 可以考慮聽下Pink Martini
係一個musical group
歌手唔係場場同一個 有時有Storm Large 有時係China Forbes 兩個都係唱得之人

Amado Mio - Pink Martini
我最鍾意佢地嘅一首歌

A Crow Looked At Me - Mount Eerie
近排聽緊呢隻碟
sad到爆

樓豬dont be sad
有心幫人係好事 呢個世上絕無僅有
見你真係變左百科全書有冇考慮去讀埋呢啲degree
我明啊幫人釋野幫人作文
之前上elective堂我隔離位係我小一識既好朋友 無奈地佢英文唔太叻 堂堂elective之後就要交功課都叫我教佢 變左即場我作佢默書
一齊鳩噏睇下我衝出黎柒咪幾開心

我就快可以讀埋nursing 以前讀science 身邊勁多health science撚 屋企人又撈醫療行業 我隨時做功課好過班舊同學

好人唔使做咁多㗎喎
我條仆街好少幫人咪過得仲開心
多啲時間做自己嘢
唔幫係仆街㗎喇 點吖
有本事咪自己做
你越幫佢越冇動力學
你話老豆老母就幫啫
其他人英文差又唔關你事
俾啲方法佢同佢講邊到有resources
想學就學唔想學咪算囉

不過咁 我愛嗰個想我幫手我好樂意 嘻嘻

gay?

樓主係外國是咪好悶

衰在我又好八卦 見到好似好得意咁就好想睇埋啲野都試下自己寫出黎嘅效果 但每次做完都有種若有所失嘅感覺

THIS

IS

前面講開pop，我成日覺得Cantopop都夠曬聽，只會聽外國band 不過幾欣賞Britpop 1D同Little Mix 勿插

咁多時間的起心肝做左自己想做嘅嘢先啦

除左有party、球隊練習、有人約嘅日子之外基本上日日都一樣 好毒

中間有段好熟口面 btw個singer唱得好有感情好好聽

GAY

屌 恰鳩我？

britpop=british pop?
原來冇rock原素都係britpop
長知識了

Great

我以前都鐘意過one d
很可惜

其實我想做嘅野就係瘋狂學野 而且art同health sciences我都幾有興趣

叫你愛人氹返

到最後又係互射post

屌你收音機頭成日屌人
聽britpop要聽我隊suede

Stop 我要回復正常了

屌 正經啲！！！！

依度繼續9up啦一係 我晏啲開個新post每日一篇

收音機頭 唔笑喇小弟怕怕

WTF 柒左 潛先

鬼佬踢波係咪屌打我地?

你睇下個post俾我一推推上黎多幾多人

屌 多謝晒

啫絲別走
吃得苦中苦 方為人上人

Jer jer don't leave

見人聽pop就嬲
suede

我打rugby 撞撚死我

咁又唔好

點知我係絲

rugby會唔會好易傷

sor我開始發癲

成個名叫啫啫都係絲我切

我有j100%暖男可否做你ptbf

巴打互含ok?

我新手黎 好撚痛

屌你 冷靜啲

切啦你
叫你愛人搵定條魚同冰同膠袋

好鍾意聽呢隊

依度開始失控同變質

我有一排都成日聽依一類歌

收音機俾我同啫絲激親

屌 我一陣開過個post

絲打都有睇條魚自慰片?
定其實佢就係你嚟

喂屌 冷靜啲大家

sorry 見你地講電影足球語言音樂, 我都好鍾意

污染埋下個post

張卡上面首詩

sor衝動左
但係見人聽pop真係好嬲

pop都可以好聽，我乜柒都聽 支持本地

唔好污染我下個post啊收音機頭

同得鬼佬打rugby
巴打一定米九男神嚟

好奇一問 你同你條仔long d緊?

定你含洋腸

做乜鳩
me don't like ocean sausage

我係矮仔

點知你個gay佬會唔會想整大啲個arrshole

Linguistics我相對就讀少d既
無錯 凳凳凳凳 凳凳凳凳

乜柒呀
子孫根慘被車門夾斷呀
屌唔好再講啲相好變態

即係有40吋胸肌啦

魚同冰同膠袋唔係指有條女攞條魚嚟自慰咩

18舊腹肌

係個好心師奶拎條野放落個啱啱買完魚個膠袋到諗住搵啲冰雪住先 點先一睇發現條魚反白眼嘔白泡先知佢呑左落肚

好似係唔知有冇自己發夢改劇情

識幾個打rugby既天生個胸都好厚

樓豬男友好幸福

wtf

【本報訊】昨日黃大仙區地鐵站發生罕見意外。一名男子疑因在地鐵車門前看見漂亮女子時產生生理反應，司機關門後立即開車行駛，不料關門時夾著該名男子之子孫根，男子呼救不及已被拖行數米，最後撞中放置在月台末端的障礙物，由於衝力太大，男子慘被「兄弟分離」。

事發於一九九六年X月Y日，學生何×林（十五歲）在黃大仙地鐵站乘坐地下鐵站返家。當列車抵達後開門時，連便準備步入車廂，但當走到列車門前驀見一性感女郎正在下車，連便朝著該女郎之步行方向目不轉睛地凝視著，不自覺地便產生了生理反應，子孫根勃起。而列車司機只看到連站在車門良久不動，便認為連不欲乘此列車，但他不發現連的身體某部分已有微妙變化，於是便將車門關閉。

拖行數十米兄弟終分離

可能由於連太沉醉於他的幻想，所以聽不見「請小心車門」的警告廣播。直至車門緊閉，連始發現自己的子孫根已被車門牢牢夾住。連嘗試將子孫根扯出不果，欲大聲呼救，可是列車已在此時開動，連被列車拖行倒地。由於連是希望在最尾一卡車廂登車，所以慘被列車拖行數十米，其痛苦的表情及淒厲的叫聲實教人觸目驚心，痛快非常。車速越來越快，在月台的兩端都有設有一個欄架以防止乘客走進隊道範圍內，連順勢一撞，慘叫聲如雷貫耳。只見連連翻帶滾地滾回月台，可是其子孫根卻因衝力過大而被扯斷，連痛苦地在地上呻吟，剛才的撞擊聲驚動了在值更的服務員，服務員立刻報警。未幾，連被送往醫院搶救，雖無大礙，但難保生殖能力。 事故發生後，大批市民在列車月台上駐足觀看事態發展。

特稿：師奶好心做壞事

原來當姓何事主的子孫根被扯斷後，一名婦人見狀便將X的子孫根拾起。「我o岩o岩去街市買左條新鮮生猛o既魚，叫老闆俾D冰水裝住條魚，唔想佢咁易變壞嘛。咁我見個細路咁慘，俾部車整斷左個細佬，我梗係唔想佢有事啦，所以咪將佢個細佬放埋入個裝冰水o既膠袋度囉，雪住佢有機會駁得番丫嘛！」問到該名婦人會否覺得骯髒時，她說：「烏糟都冇辦法假，咁唔通見死不救咩。」記者於是問為甚麼她不將事主的子孫根送到醫院。她無奈地說：「唉，都係條魚唔生性囉，佢居然將呢件礰當係香腸咁，一啖就吞左落肚！而家想幫佢點知變左害佢，我真係唔知點好囉……」當這名婦人翻開膠袋看那條魚時，卻赫見那條魚已經「反肚」，兩眼反白，魚頭呈深紫色，口部張開，狀甚恐怖。

哇屌你呀收音機頭
我睇Pink Floyd Another Brick in the Wall mv開頭個段嚇到我仆街以為睇緊恐怖片

個post依家做乜鳩

乜嘢?
冇睇過mv

我係咪嚇走左prophet巴打

屌 笑左 弱小心靈

Time
依首係我最鍾意pink floyd嘅歌

係啊屌你

呢個 其實個劇情幾有意思 但一開頭個段真係嚇一嚇 好怕見到面具人

喂 舊客仔回歸

dark side of the moon,the wall個啲咁撚行,等d 柒頭皮講得啦,我就suggest time

巴打幾時開新post
較定鬧鐘入黎搗亂

客仔？

唔好呀
等緊學嘢㗎

IS
俾你快過我添

蓄勢待發準備搗亂樓豬新post

後庭鏗

你地唔好嚇走晒啲正經人家
緣生 同 prophet

講下笑我唔會搗亂 Brett巴放心開新post

屌奶星屎忽生左粒瘡一瞓低就UN住瞓唔到

聽住先

喂你好核突

jersy you're back
個mv弱智既我睇到喊

屌㩒錯
btw 核突

變左感情台吹水POST

見唔見到
其實隻腦魔係玩緊

你囉屌

做乜鳩

俾少少幻想力 好有動感

prophet返嚟講下嘢ok?

你好得意

腦魔打耳啲

做咩召喚我

miss you

咁啦，大家想學寫邊種詩？
我有兩個選擇比你哋，係我認為初學者會易啲入手嘅。
1. Shakespearean Sonnet
2. Villanelle

1呢就14句，2呢就19句。
睇你哋想學邊種我再教。

或者我可以分享一首詩出嚟比大家玩下Analyze一下？

好
放完小息啦返埋位上堂喇收音機

[15分鐘英文]環境與生態每日一篇

Prophet 巴

1先啦

你兩個呢
電台頭曲巴

disappeared

Brett

佢掛住你

Ababcdcdefefgg

係咪poem啲句式黎？
以前好似學過abab

我掛住你啊緣生

我真係唔識
求教

無錯，Shakespearean Sonnet 嘅rhyming scheme就係ababcdcdefefgg
從基本教起啦，係Form/motif （格式）上面，你哋知唔知道睇一篇Poetry 可以留意啲咩？

me know nothing

我哋會睇Meter 啦，睇Rhyming Scheme啦，會睇下有無consonance assonance 同aliteration啦諸如此類咁啦，但最重要係你要分得清佢係一首咩類型嘅詩，因為唔同嘅寫法好大機會代表住Poet 想藉住格式想表達嘅嘢。

咁我哋講點寫Shakespearean Sonnet，我哋先要知道咩係Shakespearean Sonnet先啦當然。
咁就不如整首簡簡單單嘅130比你哋睇下先。

My mistress' eyes are nothing like the sun;
Coral is far more red than her lips' red;
If snow be white, why then her breasts are dun;
If hairs be wires, black wires grow on her head.
I have seen roses damask'd, red and white,
But no such roses see I in her cheeks;
And in some perfumes is there more delight
Than in the breath that from my mistress reeks.
I love to hear her speak, yet well I know
That music hath a far more pleasing sound;
I grant I never saw a goddess go;
My mistress, when she walks, treads on the ground:
And yet, by heaven, I think my love as rare
As any she belied with false compare.

唔識字可以查字典，但唔好睇中譯，網上嘅中譯大部分都亂嚟。

講下你點睇呢首詩同估下佢講緊乜？
睇下你見唔見到有啲咩Pattern？

對住你我唔敢班門弄斧喎

班咩門弄斧啊
我未必一定啱嫁嘛

130係真愛詩呀
Couplet係重點
對sonnet無咁熟，最深刻係R&J既prologue
等人教

我 淨係留意到拎左個女士嘅唔同部分同唔同野比較

巴打請解

我諗緊電台頭同曲巴係咪收咗檔，洗唔洗等埋

哈哈，正常係會睇到真愛嘅，但唔完全係

我有諗過踩到咁盡仲係唔係真愛既
無真愛啦

一係等聽日開估
我估兩條友訓左

Elizabeth Barrett browning 嘅 sonnets 都好有名
佢嘅 sonnets from the Portuguese 喺情詩中好有名

兩公婆都係詩人，而佢一生都幾慘

但實情係兩個感情好差，成日互屌

早晨
繼續瞓

瞓醒先睇

冇聽過佢哋互屌
生前Elizabeth 比 Robert 有名
而Elizabeth 老豆唔應同呢段感情
好似婚禮冇畀佢知，之後都冇和好到

Sonnets from the Portuguese 係courtship 中間嘅情信
Elizabeth 身體一直好差而冇記錯佢係死喺老公懷中

如果有佢哋互屌啲嘢睇我都有興趣知

老公好係後世先有人欣賞佢啲詩

咁Mary Shelley同佢老公呢？
我記得Mary收埋左老公個心

Although her poetry, letters, and diaries reveal a profound ambivalence about love, Elizabeth Barrett Browning seems, despite some difficulties, to have enjoyed a very happy relationship with her husband, Robert Browning. According to Kathleen Blake, Robert Browning was practically "a one-man refutation of virtually all of her anxieties." The following account of their relationship is drawn from Blake's book, Love and the Woman Question in Victorian Literature. — Laurelyn Douglas '91 (English 264, 1991)

解釋一下，Browning夫婦其實係好愛對方，但佢哋夫妻生活好唔和順。

"Browning was a helpful critic from the beginning, for instance, from his earliest letter commenting on her translation of Prometheus Bound. But E.B.B. was not easily influenced and often stood up for her originality even when people thought it amounted to eccentricity, as they more than once did. On her controversial Poems Before Congress she says, "I never wrote to please any of you, not even to please my own husband". She did not emulate Browning directly because she thought she shouldn't and because she thought she couldn't anyway. "

上文中嘅"difficulties"係嚟自佢哋對對方嘅不滿。

"Though the poem was written before his marriage, Browning republished "My Last Duchess" in 1849, three years after his escape to Italy with Elizabeth Barrett, or EBB as she thenceforth signed herself. Their only child, a boy they nicknamed Pen, was born the same year. By then Browning had some experience of the stresses of a mature sexual, as opposed to an epistolary, relationship. He and Elizabeth quarrelled frequently about politics, about her interest in spiritualism, about how to bring up their son. Robert wanted Pen to wear trousers and short hair; Elizabeth preferred him in velvet pantaloons and candle curls."

其實主要原因係因為Eliz 嘅Musclinity 同埋佢對Feminism 有一定程度上嘅awakening。
所有當時嚟講，係一個patriarchal society，女人係唔應該叻過自己老公。而Eliz 同Robert 嘅爭執好多時都係由Eliz 最後勝利，因為Eliz 佢出名又係佢主力養起頭家。

而呢個就係Robert嘅心魔啊。

"In reality Elizabeth Barrett Browning died as a result of a ruptured abscess on her lung, complicated by her longstanding physical frailty. Yet the ultimate cause of death may perhaps not have been a pulmonary haemorrhage, but the excessively large measure of morphine given to her in her final hours to ease her pain. She died, as Browning was careful to point out in the letters he wrote to friends and family immediately after the event, not merely peacefully, but in a state of euphoria. He was in a position to know. It was he who had administered the final dose."

Roland Barthes 講過 “To give a text an Author” and to assign a single, corresponding interpretation to it “is to impose a limit on that text.”，做文學評論最難果樣嘢就係點樣從先入為主之中跳返出嚟，因為正常係應該用唔同Approach 去 analyze 先做到研究

係，不過你竟然唔提 Percy 個名

我仲未正式訓醒

我瞓左覺

未睇下面其他答案
pattern咪上面ababcdcdefefgg
加每行十個音節
佢想講條女唔係perfect, 但好鍾意佢?

早晨
睇左第一篇講mistress個篇 都係get到作者一直講個女仔有咩唔好有幾差 最尾個句 'And yet, by heaven, I think my love as rare as any she belid with false compare.'
我查左belied呢個字解掩飾/ 使失落
但都唔係好get到
我有諗過會唔會係 作者覺得我死左上天堂先會真正愛你既一切？
又或者by heaven只係助語詞 係咪叫助語詞 即係好似oh my god個啲咁其實唔使太focus on個heaven到？

好想再返學再上englit堂

breasts are dun
belied with false
條女係雞嚟 三萬蚊過夜?

成篇嘢精髓應該係最尾4句?
查完字都睇到r晒頭

你中學有englit?

有呀 讀左3年好似 但我竟然冇揀到

一定名校嚟

應該係
我唔明尾4個句 'I grant I never saw a goddess go. My mistress when she walks treads on the ground'
即係話佢女人冇仙氣？

名校絲

星期日冇嘢做我又些牙啲嘢先

2+2=5 - Radiohead

Are you such a dreamer
To put the world to rights?
I'll stay home forever
Where two and two always makes up five

I'll lay down the tracks
Sandbag and hide
January has April's showers
And two and two always makes up five

It's the devil's way now
There is no way out
You can scream and you can shout
It is too late now

Because you have not been
Payin' attention
Payin' attention
Payin' attention
Payin' attention
You have not been
Payin' attention
Payin' attention
Payin' attention
Payin' attention
You have not been
Payin' attention
Payin' attention
Payin' attention
Payin' attention
You have not been
Payin' attention
Payin' attention
Payin' attention
Payin' attention

Oh

I try to sing along
I get it all wrong
'Cause I'm not
'Cause I'm not
I swat em like flies
But like flies the buggers keep coming back
But I'm not
Oh hail to the thief
Oh hail to the thief
But I'm not
But I'm not
But I'm not
But I'm not

Don't question my authority or put me in the dock
'Cause I'm not
'Cause I'm not
Oh, go and tell the king that the sky is falling in
When it's not
When it's not
When it's not
Maybe not
Maybe not

p.s. 2+2=5呢句係出自George Orwell嘅1984

你地可唔可以講下你地喺首詞睇到咩
尤其係prophet巴
我自問語文差覺得會睇唔到啲你地睇到嘅嘢

好少聽唔係校會有eng lit
我嗰間屋村學校就冇

me is no famous sku c

唉我個間抆邊band 1囉
就黎跌架啦

你邊區

長洲

我！正式！訓醒！

果陣我未訓醒將就下
Up到Mary Shelley已經好好唔係話寫Frankenstein果個女人同佢老公點呀

到prophet 巴瞓左

2+2=5到底係憤世撚定比人洗左腦我都睇唔到 點解係咁重覆
但都幾肯定講美國總統

好啦放鬆下

I will follow you into the dark - death cab for cutie

Love of mine
Someday you will die
But I'll be close behind
I'll follow you into the dark

No blinding light
Or tunnels, to gates of white
Just our hands clasped so tight
Waiting for the hint of a spark

If Heaven and Hell decide that they both are satisfied
Illuminate the no's on their vacancy signs
If there's no one beside you when your soul embarks
Then I'll follow you into the dark

Catholic school, as vicious as Roman rule
I got my knuckles bruised by a lady in black
I held my tongue as she told me, son
Fear is the heart of love, so I never went back

If Heaven and Hell decide that they both are satisfied
Illuminate the no's on their vacancy signs
If there's no one beside you when your soul embarks
Then I'll follow you into the dark

You and me have seen everything to see
From Bangkok to Calgary
The soles of your shoes are all worn down
The time for sleep is now
It's nothing to cry about
Cause we'll hold each other soon
The blackest of rooms

If Heaven and Hell decide that they both are satisfied
Illuminate the no's on their vacancy signs
If there's no one beside you when your soul embarks
Then I'll follow you into the dark

I'll follow you into the dark

Song meanings:

今日有啲頹同攰 但係想更新下個每日一篇post

我覺得係鬧晒所有獨裁者
尤其係radiohead最憎嘅支那

等我一陣，我啱啱起身，仲要比人係我果邊個宣傳Post 屌完

咩post

oh I see

我見到好多朋友都好悲觀，仲無力過我平時睇果啲現實主義入面嘅小人物

其實American dream嗰個point真係幾啱
冇咪去建立出黎
何況文化定義好廣
例如崇尚外國嘅心態都可以係一種本土文化

屌 冇追晒post唔知有冇搭錯線

Brett巴：無錯，首詩係形容緊女士嘅。

電台頭巴：無錯，係十個音節，但你睇唔睇到有咩規律？

曲巴：啱，係好差。
By heaven 姐係OMG差唔多意思。
成句嘢係解：
'And yet, by heaven, I think my love as rare as any she belid with false compare.'
“belid with false compare”=Being misrepresented by ridiculous comparisons

電台頭巴：唔知，但唔重要，上面只係講佢對奶有幾黑

電台頭巴：Shakespearean Sonnet 多數都係用尾兩句Couplet 嚟扣題。

曲巴：無錯，係大山婆果隻添。

Lohengrin巴：都唔算係踩嘅，不過你唔好用嚟寫比女仔囉

大致上係咁，大家做得幾好。
再諗諗佢，有咩唔明再問，我再教。

都估到係因為Frankenstein嫁喇

Prophet巴對學習嘅熱誠令我覺得自己係零 我真係懶到仆街啊

我覺得都好直白，特別佢alluded George Orwell

興趣姐，都係求滿足

我只係一個三分鐘熱度八卦佬

我淨係睇到屌獨裁
屌你唔瞓醒
仲有冇咩hidden嘅嘢

其實唔想同佢哋拗，拗贏有咩用？改變到現況咩？
我唔介意比人插，但希望唔好真係掉一句「垃圾」就算，唔想理可以上一頁嫁，何必講兩句無謂說話去惹起大家不滿呢

八卦係好事，姐係有求知欲

都仲有屌啲人唔理嘅，主要都係話你哋咩都唔理，依家咪叫天不應囉

硬係覺得唔只得咁少嘢

I know that feel

簡單都睇難

算係嘅

娘親收埋嘅野真係好難搵返出黎
我本古文觀止啊

算易嫁喇莎士比亞嘅嘢入面嚟講

呀Iambic pentamete

116

無錯
Iambic Pentameter 就係Shakespearean Sonnet 嘅特色之一。
咁咪為之Iambic Pentameter 呢？
Iambic就係two syllables as one foot
而pentameter就係指有five feet.
個rhythm 應該係:
x / x / x / x / x /

x代表unstressed syllables
而/ 就代表stressed syllables

E.g. 130入面

my MIStress EYES are NOThing LIKE a SUN

116就真係真愛喇

Post post post

Let me not to the marriage of true minds
Admit impediments. Love is not love
Which alters when it alteration finds,
Or bends with the remover to remove:
O no; it is an ever-fixed mark,
That looks on tempests, and is never shaken;
It is the star to every wandering bark,
Whose worth's unknown, although his height be taken.
Love's not Time's fool, though rosy lips and cheeks
Within his bending sickle's compass come;
Love alters not with his brief hours and weeks,
But bears it out even to the edge of doom.
If this be error and upon me proved,
I never writ, nor no man ever loved.

不過我唔係咁好情詩

有冇啲近代少少戰爭相關嘅詩
反戰 好戰 反映慘況 都得

London Bridge is falling down首歌係咪關於世界大戰

非也 首歌好老架啦
之前喺wiki睇過佢啲資料 不過唔記得晒

Wilfred Owen 嘅 Dulce et Decorum Est

Bent double, like old beggars under sacks,
Knock-kneed, coughing like hags, we cursed through sludge,
Till on the haunting flares we turned our backs,
And towards our distant rest began to trudge.
Men marched asleep. Many had lost their boots,
But limped on, blood-shod. All went lame; all blind;
Drunk with fatigue; deaf even to the hoots
Of gas-shells dropping softly behind.

Gas! GAS! Quick, boys!—An ecstasy of fumbling
Fitting the clumsy helmets just in time,
But someone still was yelling out and stumbling
And flound’ring like a man in fire or lime.—
Dim through the misty panes and thick green light,
As under a green sea, I saw him drowning.

In all my dreams before my helpless sight,
He plunges at me, guttering, choking, drowning.

If in some smothering dreams, you too could pace
Behind the wagon that we flung him in,
And watch the white eyes writhing in his face,
His hanging face, like a devil’s sick of sin;
If you could hear, at every jolt, the blood
Come gargling from the froth-corrupted lungs,
Obscene as cancer, bitter as the cud
Of vile, incurable sores on innocent tongues,—
My friend, you would not tell with such high zest
To children ardent for some desperate glory,
The old Lie: Dulce et decorum est
Pro patria mori.

另外 Thomas Hardy 嘅Drummer Hodge

They throw in Drummer Hodge, to rest
Uncoffined -- just as found:
His landmark is a kopje-crest
That breaks the veldt around:
And foreign constellations west
Each night above his mound.

Young Hodge the drummer never knew --
Fresh from his Wessex home --
The meaning of the broad Karoo,
The Bush, the dusty loam,
And why uprose to nightly view
Strange stars amid the gloam.

Yet portion of that unknown plain
Will Hodge for ever be;
His homely Northern breast and brain
Grow to some Southern tree,
And strange-eyed constellations reign
His stars eternally.

玩住先

唔係詩但我記得唔知邊到睇過打仗會由what would I do變what will I do最後變oh god what have I done

屌 我依家炆到仆街
打左好多附加資料去我個每日一篇post點知一彈app乜都冇晒

慢慢
今日放假mode留返聽日睇
個腦用唔到

打到手好攰啊

咩係foot?

叫你愛人...

中文叫音節，用音樂角度理解 Iambic 姐係一節有兩拍，輕音然後重音。

Hey Yo I am a boy from your hometown

呢句就係Iambic pentameter。

睇緊 Analysis of Truth and Persuasion in Cervantes's Don Quixote

音節之間讀嗰陣使唔使隔開少少?

btw音節唔係講讀幾多下出嚟咩
點解唔係10

strong post leave name

當然唔洗啦，點解要
你明唔明咩叫Stressed 同Unstressed syllables 先

係喎，音節咪姐係Syllables 囉
咁中文應該點講
bar姐係小節？

no

oh google左知左lu

唔使咁分一節節嘅意義係咩?

節奏

好難啊啲詩 要進修下啲classic野先得

agger

😂你好呀，我係哥基，終於見到你啦巴打，估唔到你鐘情eng poem, 英文其他文學又啱唔啱？

哥基 好耐冇見啦
啱啊 我好八卦架

睇好喇，唔好進修啊，你會一頭霧水嫁。

不過有咩疑難其實我識都可以答你嘅，不過我唔係乜都識嫁
所以當聽吓啦

聽日要考數今日覆唔到
考完數再上水

我上年乜鳩都唔識就去左考 中學成日fail數

其實我對classic野唔係好大興趣
但無論我接觸啲咩都好想自己會識

正常，因為係比較難，同埋要讀埋唔同period嘅culture
其實你可以搵下文評大宗師Harold Bloom嘅果本western canon 睇下，佢幫你分埋時代。

the prophet巴寫下分析教左點睇詩先
睇都唔係幾明好難學落去

林家棟

好耐冇睇香港啲戲

其實我想講埋首130嫁，但你哋好似無乜反應所以我都費時quote
但問題係字面意思你哋係咪都明先

我努力梗睇雜誌 所以忽略左連登

Every Night and every Morn
Some to Misery are Born.
Every Morn and every Night
Some are Born to sweet delight.
Some are Born to sweet delight,
Some are Born to Endless Night.

唔明都討論唔到啲咩
字面查完字典都ok
除左最尾幾句

咩雜誌

Geographical
我其實係geosciences、biosciences同nature愛好者黎 依家搵梗文擺去每日一篇

其實你哋睇到咩 首詩就係講咩，但點解Shakespeare要寫一首咁嘅詩呢？
原因就係一個字：Satire。

死毒撚鍾意physics同天文
遲啲諗住讀physics乞食
讀上去睇下有冇得去英國做

睇唔出點解

可唔可以解一解最尾四句先

屌 打字啊

@brett佬 反戰歌

Aftermath - Muse

War is all around
I'm growing tired of fighting
I've been drained
And I can't hide it
But I have strength for you
You're all that's real anymore
I am coming home now
I need your comfort

From this moment
From this moment
You will never be alone
We're bound together
Now and forever
The loneliness has gone

States are crumbling
Walls are rising high again
It's no place for the faint-hearted
But my heart is strong
Because now I know where I belong
It's you and I against the world
We are free

From this moment
From this moment
You will never be alone
We're bound together
Now and forever
The loneliness has gone

We've gone against the tide
All we have is each other now
I'm coming home now
I need your comfort

From this moment
From this moment
You will never be alone
We're bound together
Now and forever
The loneliness has gone

We're bound together
Now and forever
Loneliness has gone

屌 我啲笑點真係好低

What does a carpenter do after a one night stand?

The second nightstand.

get唔到

你諗多一陣
食字

企一晚 同一夜情囉

carpenter整完一個nightstand(床頭櫃)整第二個

睇梗Reddit
仲有個

An elderly couple is in church. The wife says to the husband, 'I've let out one of those silent farts, what do I do?'

The husband says, 'change the battery in your hearing aid.'

最後四句我唔係已經解哂喇咩

我想學好英文，應該可以點入手

速成方法：溝個鬼妹／仔

勤力方法：每日一篇+read aloud

好似係

我有個post架！！哥基

what's the name for the post? I cannot find it. Appreciate if you could share the link with me

is it 15-min learning eng ? ?

繼續post反戰嘢俾brett佬

The Final Cut - Pink Floyd

最鍾意post war dream 同the gunner's dream

Should we shout should we scream
"What happened to the post war dream?"

yes

Pink Floyd點解喺佢最紅嘅時候都好似喺香港唔紅？好似未試過喺香港流行？定係有但係我太後生唔知

唉我又訓到依家 仲想訓 廢青生活

啲老嘢好似淨係識beatles

嗰個年代聽呢啲應該係有錢人玩意
冇internet冇得好似而家咁周圍搵歌聽
認識都應該係靠cd舖
cd舖冇賣應該就唔會搵到呢啲歌聽

利申後生過你

?

喺格離post覆完人點improve英文同有咩睇書睇戲推介
講左啲大路野
不過的確有用的
所以貼埋過黎

較適合DSE Level4或以上想深入啲學英文同時學其他野嘅人

Formal野

可能睇啲grammar in use類嘅工具書，會有好多我地平時冇注意嘅用字、字眼 你抽黎睇

睇書嘅推介你由自己睇過嘅戲/學過同有興趣嘅topic嘅書入手，因為你會睇得而明好多
發現自己除左啲 jargons之外睇書冇難度嘅話就可以睇啲你冇咁熟悉嘅題材。
如果一黎就睇太深/你本身都毫無概念嘅野會好似中途放棄 過來人

不過都推介少少書

對恐怖野同心理有興趣就睇 Hannibal個系列，事前可以睇沉默的羔羊依齣電影打底。

對戰爭同心理有興趣可以睇Viktor Frankl啲書。佢係二戰大屠殺生還者加psychiatrist。

對啲經典著作（不論文藝、人文定科學）有興趣可以喺Oxford World's Classics系列入面發掘下

睇短書(同樣乜都有，連啲政治宣言都有)可以喺Penguin Little Black Classics系列入面搵。好細本而且通常得幾十頁。

另外睇學術性嘅magazine都有用
例如NatGeo, Smithsonian, Geographical

而informal/日常野就上網同睇戲為主

上網同睇戲聽歌你就要自己分grammar同地區性(用字同口音)問題。美國東西岸、英國南北、澳洲、NZ度度都slightly different。儘量唔好學埋啲太偏門/好多人眼中係低級啲嘅野。

依幾齣戲我好鍾意
Documentary:
Blackfish, The Cove

War movie:
Saving private Ryan, Fury, The Pianist
仲有好多經典，不過注意任何一齣war movie基本上都好多local slangs、粗口、好多其他人眼中係低級人講嘅字眼。二戰片更加有好多其他非英語國家嘅演員，口音比較怪。

Horror:
Mirrors, The mist, the silence of the lambs

(Relatively) Long movies:
LOTR, the godfather

任何時候見到潮語、你唔明嘅phrases之類都要上網查。潮語黎講去Urban dictionary 就有。其他多數你google 'XXXXXXXXXXX meaning'咁就會出解釋。

年輕人

講到你好老咁

繼續講落去

又有咩詩係講啲哲學啲嘅嘢?

輕輕一推
依家去訓個教先

詩交俾prophet巴

幾乎所有詩都充滿哲學意味嫁喎。
講真，大部分做文評嘅，都係用哲學思想嚟分析文本嫁啦

初學者我唔建議睇LOTR，會好易放棄

我叫佢地睇戲先姐

Satire 嘅意思係類似Parody，但Parody 在於模仿，而Satire 在於揶揄/mocking。

Shakespeare係想mock當時嘅人寫情詩經常寫到好L誇，例如Philip Sidney 嘅Astrophil and Stella 入面嘅Sonnet 成日寫到啲女又似Diamond 又Venus 又Silk 又Pearl咁，佢覺得好on9。

所以大部分西方Poet寫詩唔會好似中國文學入面啲詩人咁咩憂國懷民之類，佢哋好多時都係想講出自己想講嘅嘢。好玩就好玩在呢樣，因為你會發現有時佢哋會刻意營造出表面你睇到嘅呢一個諗法，但內裡就係一個完全相反嘅意思。

好似呢首130咁，睇落好似真愛，但其實佢寫根本無對象，完完全全係用嚟恥笑啲肉麻詩。呢啲表裡不一嘅例子好常見，例如Andrew Marvell 嘅 To His Coy Mistress 咁，用咗好多唔同嘅靚Imagery 去寫人生，講到尾又咪想氹條女扑嘢。

講起LOTR，J. R. R. Tolkien 勁係勁在入面嘅語言全部都有好嚴謹嘅 Linguistic feature which is based on 好多唔同Language，某程度上佢係construct咗啲New languages just for LOTR

當然呢個同佢Linguist 同埋 Phonologist 嘅知識有關啦，佢曾經幫手修過Oxford Dictionary 嫁

戲咋喎
睇game of thrones 6季每季10集加埋60集都係咁睇啦

人生意義/政治之類嘅呢?

又或者好奇怪嘅嘢例如存在咁

btw西方點睇因果?

唔在於係咪戲，係Screenplay 嚟講，GOT 故事寫得精彩過LOTR，咁點解唔睇GOT要睇唔知做緊乜嘅LOTR

有啊。
人生意義有

Digging by Seamus Heaney

Between my finger and my thumb
The squat pen rests; snug as a gun.

Under my window, a clean rasping sound
When the spade sinks into gravelly ground:
My father, digging. I look down

Till his straining rump among the flowerbeds
Bends low, comes up twenty years away
Stooping in rhythm through potato drills
Where he was digging.

The coarse boot nestled on the lug, the shaft
Against the inside knee was levered firmly.
He rooted out tall tops, buried the bright edge deep
To scatter new potatoes that we picked,
Loving their cool hardness in our hands.

By God, the old man could handle a spade.
Just like his old man.

My grandfather cut more turf in a day
Than any other man on Toner’s bog.
Once I carried him milk in a bottle
Corked sloppily with paper. He straightened up
To drink it, then fell to right away
Nicking and slicing neatly, heaving sods
Over his shoulder, going down and down
For the good turf. Digging.

The cold smell of potato mould, the squelch and slap
Of soggy peat, the curt cuts of an edge
Through living roots awaken in my head.
But I’ve no spade to follow men like them.

Between my finger and my thumb
The squat pen rests.
I’ll dig with it.

TOADS by Phillip Larkin

Why should I let the toad work
Squat on my life?
Can't I use my wit as a pitchfork
And drive the brute off?

Six days of the week it soils
With its sickening poison -
Just for paying a few bills!
That's out of proportion.

Lots of folk live on their wits:
Lecturers, lispers,
Losels, loblolly-men, louts-
They don't end as paupers;

Lots of folk live up lanes
With fires in a bucket,
Eat windfalls and tinned sardines-
they seem to like it.

Their nippers have got bare feet,
Their unspeakable wives
Are skinny as whippets - and yet
No one actually starves.

Ah, were I courageous enough
To shout Stuff your pension!
But I know, all too well, that's the stuff
That dreams are made on:

For something sufficiently toad-like
Squats in me, too;
Its hunkers are heavy as hard luck,
And cold as snow,

And will never allow me to blarney
My way of getting
The fame and the girl and the money
All at one sitting.

I don't say, one bodies the other
One's spiritual truth;
But I do say it's hard to lose either,
When you have both.

特別係Larkin 呢一首我覺得依家嘅香港人應該都幾有同感。

btw 我揀比你嘅詩嘅都係 英倫果邊嘅詩人寫嘅，如果你要睇美國嘅我再過幾首比你。

對於西方嚟講，因果呢個概念其實仲係好新同偏門。
因為始終佢哋嘅文化係以Christianity為根。

定你問嘅原因係因為Karma Police 咋

yes
opeth都有首叫karma
咪睇下其實鬼佬點睇呢樣嘢

上面篇詩長到quote唔到
thx prophet巴
而家睇

真係多謝曲絲推返我個post上黎

其實情況就等於你知 heaven 呢個concept 但你唔知呢樣嘢點嚟。

兩篇嚟

回來了

唉
今日考完數去左自修室 開左kodaline playlist random第一首就係moving on 唉一黎自己同男朋友關係越黎越唔好 二黎考數真係考得好差 一聽忍唔住係自修室爆喊

我O1，感情就幫你唔到啦
考數方面，唔好咁灰啦 未必有你諗得咁差

係咁，老實講中學拖好難上到大學，當年我拍咗兩年半，DSE一完都即散

我男朋友大我6年架佢仲諗住同我一生一世但真係逼到我好辛苦 好啦我冇乜野其實 很堅強的
等我追返哂啲文先 重投最愛的英文啊

得me係a0真毒

啱啱搵左啲victorian era嘅古典嘢溫豬聽
又幾正喎
仲未得閒睇啱啱兩篇詩

Michael Balfe - I Dream I Dwelt In Marble Halls

求cow女方法

我之前女朋友大我十年我哋都無諗過一生一世

有方法嫁咩
順其自然嫁咋喎

gay唔係負數咩

就嚟開2

屌你 I'm straight

推得爆先算

LGBT

人少少
其實我冇丁

洗一洗走佢先

特登切左做0仔

請問TheProphet 巴係咪仲解釋 Elizabeth Barrett browning 同佢老公點互屌
佢哋有冇寫到詩出嚟

大學本來諗住讀 eng lit 不過後尾冇揀到
好後悔

講下一隊我好鍾意嘅band Dry the River
Alternative indie 我覺得有少少宗教野
不過解散左了 以前同一個band member會傾下計

No Rest

New Ceremony

Weights & Measures
依首係我以前最鍾意嘅歌之一

Lion's den
依首都係

佢做1仔我唔介意

講下Dry the River個主音 條友本身讀medic但係發展佢自己鍾意人文野多啲所以好讀到year 2(好似)轉左科去讀anthropology 乜都識

拉開話題
成日覺得啲人有學識(尤其是識啲好大反差嘅野)/有好多技能 例如畫畫、水電、樂器 好勁

你讀得law已經屌打好多人

水電

屌 認真架
我好鍾意學依啲野 但係學極都三腳貓

預言巴結左婚？

唔爭論

但係去其他領域俾人屌打

冇j學水電

有乜所謂
搵到錢遲啲慢慢學都得
相反一早學聽乞食

曲巴你係有dyslexia定係我有dysgraphia

無喇，係咁多咋，因為果時我都好奇過佢哋嘅感情問題，但我Professor又話佢哋感情唔算好，所以先略略有了解過咁咋。佢哋又無寫詩出嚟嘅，不過有時候文本中嘅感情未必係作者現實嘅感情，所以呢樣嘢都係Tricky位嚟。

唔好讀啦梗係，平時又唔係無得睇，如果讀咗咪要乞食

其實我係對機械(工程野同車)同裝修有興趣 親戚以前做依行 細個會跟住睇
不過最後淨係識啲小工序 例如開紅模泥
我當自己有丁
不過我希望1仔唔好發現我識

咩叫好大反差

我咁鬼懶都唔知會唔會畢唔到業

主要係屌打你。
我唔是GAY所以Brett巴唔好屌我

有兩樣解釋
例如一個平時勁文靜嘅人識好多體育野

或者一個人有幾個唔直接相關嘅area都professional
例如我識條友係科學嘅master但係後尾考律師牌撈law依行撈行好掂

咁我識好多人都係咁嫁喇。

not interested

你講起我搵搵d note發覺prof係講過
戰爭野我會推介band of brothers medic個集

嘩屌BoB睇到我喊到仆街 唔敢重睇

不過推介

睇鬼佬劇黎講vmus以前好似幾齊幾新 依家唔知

我懶到上堂冇抄過notes喺度發夢 點算 下個月考試
睇黎在座幾位都係讀書有一套嘅人 點先可以勤力啲

莎士比亞呢啲大路嘢真係無乜好分析已經，除咗佢係咪存在之外。

無啦邊識教你點温書啊大哥，我自己都唔多會温，會睇好多書嘅，但唔會勤力温書囉
我份人比較隨心，唔鍾意嘅就唔會做

我個Partner 金毛日系男 Master of Environmental Science 做環境／生態導遊
咁算唔算大反差？

我份人都有啲大隻，諗住讀完PHD炸哂兩隻手，算唔算大反差

我通常做啲無關痛癢嘅野 例如喺連登開post同睇人地嗰科啲野就有心機 但係自己火燒眼眉啲野就完全唔理 點算啊 我好驚有責任嘅野

算中級反差
我都想炸手 不過我估我炸手之前會俾老母炸左先 始終我冇丁唯有偷偷地紋啲野

巴打有冇話想炸咩
我有諗過自己design自己畫圖等我冇乜包袱之後去炸手/背

呢集正
但我自己就覺得concentration camp先最好睇
嗰陣睇完我呆在成日

我都係

成日睇完啲慘情片，尤其是戰爭片 都唔小心會代左自己入去
可能因為咁成日depressed 俾另一半話我灰 灰到嘈過

有冇睇The Pacific???

想炸浮世繪

我鍾意浮世繪啲用色
我就想炸typography野 同動物 未諗到咩風格好

我用開terrarium
以前高登巴打寫嘅
不過好似只限an機

蘋果用家

我下次轉機轉apple
好憎韓國

英國>>>>>>>>地球聯合軍>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>支那>韓狗

笑撚死
咁憎韓國
屌 一開音樂台勁多Kpop post

入indie post睇下

以前有入過 冇人理me

啱啱睇緊臨瞓前嘅bbc news

我等梗仔仔應機 佢搵完我無啦啦已讀左左兩句之後失左蹤

叫錯名咪冇人理你

屌 冇叫錯囉
我會緊張到捕住部電話 哈哈

陳猛矛人9up牙

我又訓到依家

好撚熱啊屌你老母
我今日乜mood都冇晒！！！！

開左冷氣個人gur返啲

樓豬是咪俾男朋友仔激到傻左

瞓左12個鐘i feel like living like a pig

Sorly牙

屌好熱又出唔到汗好辛苦
想踢波下汗但又好似就落雨咁

嬲唔落 至多扮下發脾氣等佢氹返我

啱啊屌 啱啱諗住落街買幾枝筆 最後太熱收左皮

燒豬

我娘親成部錄音機咁
由朝到晚叫我做野同溫書

我明明就有做

IS
一早都話左

GAY

有冇問下人地係咪真係gay先㗎
唔好自作多情喎

屌 收皮啦

我知你會睇我啲post bb唔好唔要我

對唔住各位
我熱到個腦啲protein denature左 所以痴左線

屌原來收音龜頭先係痴線佬

柒頭去回應下我個新post 問補習

上得連登有邊個正常

好horrible囉 我好驚囉

太簡單

prophet巴唔繼續講

My favourite
W. H. Auden

Stop all the clocks, cut off the telephone,
Prevent the dog from barking with a juicy bone,
Silence the pianos and with muffled drum
Bring out the coffin, let the mourners come.

Let aeroplanes circle moaning overhead
Scribbling on the sky the message He Is Dead,
Put crepe bows round the white necks of the public doves,
Let the traffic policemen wear black cotton gloves.

He was my North, my South, my East and West,
My working week and my Sunday rest,
My noon, my midnight, my talk, my song;
I thought that love would last for ever: I was wrong.

The stars are not wanted now: put out every one;
Pack up the moon and dismantle the sun;
Pour away the ocean and sweep up the wood.
For nothing now can ever come to any good.

Eng stud major 想留個名

Four Weddings and A Funeral?

Funeral Blues
你呢個戲名黎
啱啱search wiki睇到

無乜反應麻麻想講

係咪要我出動

想學但乜都唔識唔知點俾反應

做咩
我自己最鐘意最後果段 寫得好到肉

唔到肉就唔係Auden啦

問題係唔知你唔明乜同埋唔知你想學乜我更加無從入手

而家香港有咩大嘅英文書店

Swindon

放假搵日去行下先

基本嘢先ok?
未接觸過想學乜我自己都唔知
你講下俾我地接觸下先再睇下有咩想再知下

我上面果啲已經好基礎嫁喇喎
已經無從悶到嘔嘅form入手

靜

Brett 失咗蹤嘛

依兩日好很忙

有咩詩人係必睇?

Auden Yeats T.S. Eliot Plath Bishop之類囉
舊啲咪Blake Byron Wordsworth Shelley Dickinson Keats Tennyson囉
再舊啲咪 Donne Marvell Herbert

推一推
大家吹住水先
我就返過去 所以好撚多野做

你個fd都唔見埋

Mystery of why shoelaces come undone unravelled by science
呢個研究幾得意

佢神出鬼沒

5月蒲頭
sorsorsor electives想衝星博殺期

咁勤力
我高中懶到仆街

加油
屌你啦懶到仆街都去到外國仲要讀law

英國計三科咋嘛

送個llb位俾我 我恨到癲左
無奈4科core已經已成定局應該冇機了

你以為入LLB難？其實考PCLL仲難

Exact7ly

諗梗好唔好唔返香港 喺嗰邊撈 BC

老閪都攞返個英國護照先

I have ah

加油
個個都（想）做law撚咁勁

我識幾個讀完都過唔到PCLL果關

如果做bar唔好返嚟。
Soli都還好
主要係太多人做啦係香港
如果唔識人你好難發圍。

其實唔係好想做律師 到時再算

點攞

我想做律師

點解

咁你有咩打算

想繼續讀書 想讀Archaeology/Zoology

咁當初又揀law
定父母想你讀

我份人好八卦架 乜柒都想學

志願想幫到人
我覺得社會地位越高影響力都高啲
雖然律師社會地位唔高 但相對起一般打工仔 有能力做到既野已經多好多
不過我都明做律師都未必維護到公義
始終都要睇client 所以我都係矛盾緊
我志願只係想幫香港 做返啲事黎令香港人開心啲
真係單純想為香港only...

唔係話做呢行要識人咩

都要既...

咁睇啦，想幫人係一個值得讚賞嘅精神嚟，但幫人係唔係一定要做律師先幫到呢？呢樣你要諗下。
先唔好講你要中英都要有星，30分先入到
我身邊有過唔少例子做唔掂律師去咗做啲投行／上市公司嘅Legal嘢嘅，亦都有學師果陣一蚊人工都無嘅實習Bar，亦都有係大行做到隻狗咁嘅Soli，律師係咪真係咁幫到人呢我又真係睇唔出。
再者，大律師維護嘅公義係法律／司法，維護社會公義果個係政治人物係立法會議員
因為年中我真係見唔少朋友讀Law都考唔到PCLL轉做其他嘢
你嘅事業同幫唔幫到香港唔一定要有掛鉤，係你做嘅嘢點去幫呢個香港
到時你入咗行真係做到，Workload大到喊果陣，唔好話幫香港，或者你連返屋企瞓個好覺都好奢侈

直接Master 咪得，Imperial Archaelogy 好似唔錯？

識完人你就會覺得朱門酒肉臭嫁喇，一係就埋堆，一係就無工開要接法援Case比啲老屎忽屈機

好多間都要archaeology底先可以master
所以都係諗下算 老啲去讀個BA 之類慢慢先升上去 目標係Archaeologist/Zoologist
我個人好冇所謂 老豆想我考牌 我就冇話一定要 讀書只係為滿足求知慾 讀完LLB PCLL唔收我我咪留返喺英國考 都考唔到我都冇計 咪兩邊搵工撈
天無絕人之路嘅 本身都有幫啲Artists同啲展覽做下freelance翻譯 都幾舒服 又可以去啲首映啊opening ceremonies 幾好玩
再唔係 幫人補下習我都捱到下嘅

留係果邊唔好返嚟算啦你有BC
係果邊咁自在無必要返嚟捱騾仔

睇下點啦 到時再算

侵侵

大家知唔知香港讀LLM有無pt
收生又點
利申 ug成績唔好

LM

你地有冇特登練口音
練極都差好遠咁

jon snow

練過 放棄了

Brett brett

Theresa May講得好好聽
好想練到

無，點解要練？

唔想用港式口音

問題係你fluency 程度係點先

讀定conversation ?

有分別 ？

有
conversation諗嘢啲停頓位有時好怪
就咁讀就幾fluent嘅 不過幾核突咁囉

講得太快咪亂停
同埋認真嘅，你可以講得字正腔圓啲，但RP真係無謂學

點解咁講
同埋rp唔係就係字正腔圓咩

你諗完先講咪無事，講得快你都係lur住講。
你覺得凡係講英文嘅人都講RP嘅咩 ?

但係rp真係好型

我就有唔同嘅經歷，我之前有為數不少操RP口音嘅同學比professor 揶揄。
Btw 我覺得得包裝無餡其實型極都有個譜，而RP 幾乎係貴族嘅accent，我只係覺得同你對radiohead嘅仰慕好似有些少衝突姐

thom yorke鄉下仔嚟
matt bellamy就唔同Cambridge 出世
你prof鬼佬定香港人?
點先為之有餡
rp現代都好多平民講喎

英國人嘅語言文化。
我全部professor 都係英國人。
Rp基本上只有3%嘅人講。
你知唔知齋係北倫敦已經有12種accents

睇到本書
入面寫xxxxxxx in a crucial sense ,
其實點解.....

直譯?

crucial 咪critical 差唔多意思
主要你要打哂成句我先知佢有無alternative meaning

啱啱睇完radiohead youtube live好正

有冇片聽下
btw我理智上好憎階級制度
但係情感上好鍾意英國貴族種味道
睇戲都好鍾意睇英國貴族

咩片

12種accents

無啊，上sociolinguistics教嫁咋

不過有啲幾出名嘅，例如cockney同Essex

咩原因導致英文分列出咁多accent?

咁其他語言都有嘅，唔止係英文。
咁講啦，原因有好多種:
1. Regional
2. Socio-economic status
3. Ethnicity
4. Social class
5. Influence from their first language(e.g. Konglish/Singlish)

要講原汁原味，你應該去聽下Yorkshire accent

My Fair Lady

不如prophet巴每日放篇詩上嚟迫我地每日睇啲
咁樣又可以喺到討論下/有咩唔明可以喺到問

又或者你問個新post講下
而家感覺好無從入手咁

潛完水喇
你個每日一篇放棄左?

我研究一下點整，因為好忙

Musee des Beaux Arts W. H. Auden

About suffering they were never wrong,
The old Masters: how well they understood
Its human position: how it takes place
While someone else is eating or opening a window or just walking dully along;
How, when the aged are reverently, passionately waiting
For the miraculous birth, there always must be
Children who did not specially want it to happen, skating
On a pond at the edge of the wood:
They never forgot
That even the dreadful martyrdom must run its course
Anyhow in a corner, some untidy spot
Where the dogs go on with their doggy life and the torturer's horse
Scratches its innocent behind on a tree.

In Breughel's Icarus, for instance: how everything turns away
Quite leisurely from the disaster; the ploughman may
Have heard the splash, the forsaken cry,
But for him it was not an important failure; the sun shone
As it had to on the white legs disappearing into the green
Water, and the expensive delicate ship that must have seen
Something amazing, a boy falling out of the sky,
Had somewhere to get to and sailed calmly on.

比吓啲Ambiguity 嘢你哋睇睇？

查完逐個字睇就明
擺埋一齊睇就唔明

淨係知第二個stanza係形容緊幅畫

有咩唔明

係，無錯，係講緊幅畫。

係咪講緊太陽照常升起 用古老painting/myth強調呢樣野好平常
好鐘意睇d人點演繹Icarus 由最傳統既少年追夢早死白頭人送黑頭人到我地應該為佢覺得開心都有

The Owl and the Pussy-Cat

By Edward Lear

I

The Owl and the Pussy-cat went to sea

In a beautiful pea-green boat,

They took some honey, and plenty of money,

Wrapped up in a five-pound note.

The Owl looked up to the stars above,

And sang to a small guitar,

"O lovely Pussy! O Pussy, my love,

What a beautiful Pussy you are,

You are,

You are!

What a beautiful Pussy you are!"

II

Pussy said to the Owl, "You elegant fowl!

How charmingly sweet you sing!

O let us be married! too long we have tarried:

But what shall we do for a ring?"

They sailed away, for a year and a day,

To the land where the Bong-Tree grows

And there in a wood a Piggy-wig stood

With a ring at the end of his nose,

His nose,

His nose,

With a ring at the end of his nose.

III

"Dear Pig, are you willing to sell for one shilling

Your ring?" Said the Piggy, "I will."

So they took it away, and were married next day

By the Turkey who lives on the hill.

They dined on mince, and slices of quince,

Which they ate with a runcible spoon;

And hand in hand, on the edge of the sand,

They danced by the light of the moon,

The moon,

The moon,

They danced by the light of the moon

兒童詩一首

Lo巴你從邊度判斷佢係咁嘅意思
因為Icarus 呢個Allusion係好多文學作品都係形容Tragedy

呢個係2nd stanza 講果幅畫

你講緊太陽照常升起定Icarus先？
太陽照常升起講緊就算有咩衰野都好life goes on
畫個part係9up
Icarus只係我上網見有人用第二個角度睇個故仔啫，最少佢有試過埋太陽身

我講古代painting 太陽照常升起果part
Icarus 果個就，你要睇返果個時代背景下對Icarus 嘅了解同你今日理解嘅第二個角度有無linkage。
如果唔係你好難證實到Auden 引用幅畫係想表達乜嘢。
其實做賞析言之成理就ok，但你會唔會有任何嘅close reading 分析做backup?咁樣會legit啲

第一段好似好亂
講下東又講下西咁
同埋overall成篇嘢想表達咩?

召喚Konstantin
佢好鍾意Icarus

我好攰 覺得好似就死咁

Hints:
睇下Auden 嘅一生；
睇下幅畫；
睇下Brueghel乜水；
睇下Musée des Beaux Arts乜嚟

睇下會唔會有頭緒？

咩樹牙清 😂

Icarus 呢個Allusion 好玩

晏啲睇
最尾兩句a boy falling係講幅畫邊到?

船下面墮海嘅boy，估下乜水 ？

原來同leg disappearing 指同一條友

仲以為講大背影果個準備跳海救條友

邊個跳海

幅圖最下伸手出去果個你唔覺佢想跳落去救人咩

釣魚咋

只係我第一下感覺啦用舊畫個part 冇任何根據 只係直覺啦
Icarus只係我大體成個myth咁講啦唔係講緊點解auden用佢，so far算係可以言之成理既係1）個博物館有呢幅畫俾靈感佢寫詩 2）用Icarus係tragedy呢點去強調佢想講既野
賞析我印象中都唔點接觸出晒醜啦屌

咁點解會用suffering呢個idea做頭？而old master 又有乜意思？其實都tricky 嘅

(1)無錯，而其實唔止一幅
(2)都無錯，但強調嘅係乜呢

唔緊要啦，當係Literature 101 嚟討論吓囉，no pressure

睇左啲都仲係唔係好明
聽朝先再諗

有種就快魂歸天國嘅感覺
好攰 仲日日流鼻血 冇晒心機覆post

睇下醫生好喎
喺英國日日j肥婆?

就死啦我

ok bye

啫係佢想講啲人淨係諗自己唔理其他人?

呢首係咪反戰詩嚟?
喺ww1同ww2之間寫

btw首詩啲rhyming咁特別嘅
個pattern 好亂咁

屌你 冇啲同情心嘅

咩事呀屌

今日有冇

好掛住大家

hi
你兩個返嚟到prophet巴潛

Prophet巴可以忙緊改dse雞卷

呢首詩我睇左幾次反而覺得係作者對世界好無奈同無望
我自己睇詩有時會rephrase但唔知咁做會唔會破壞首詩既nature 但有時會覺得佢分開左既兩句其實係一句 好似有啲1999
我放我rephrase左既出黎如果唔啱麻煩屌得輕力啲

About suffering they were never wrong, The old Masters: how well they understood Its human position: how it takes place
While someone else is eating or opening a window or just walking dully along;

How, when the aged are reverently, passionately waiting For the miraculous birth, there always must be Children who did not specially want it to happen,

skating On a pond at the edge of the wood:
They never forgot That even the dreadful martyrdom must run its course

Anyhow in a corner, some untidy spot Where the dogs go on with their doggy life and the torturer's horse Scratches its innocent behind on a tree.

In Breughel's Icarus, for instance: how everything turns away Quite leisurely from the disaster;
the ploughman may Have heard the splash, the forsaken cry,

But for him it was not an important failure; the sun shone
As it had to on the white legs disappearing into the green
Water, and the expensive delicate ship that must have seen
Something amazing, a boy falling out of the sky,
Had somewhere to get to and sailed calmly on.

又流完鼻血輕輕一推

可能下一次開post就係患重病你問我答

睇左醫生未啊？
準備定開新post啦咩名好？

同名算啦 最多加個二
啲血流晒個腦冇血到諗唔到新名

咩事流咁多鼻血?

唔知

同條仔互插鼻窿?

屌你
其實可能依排食得藥多 搞到我nostrils乾晒 㩒到下個鼻都流血 應該冇野嘅

食藥?
定過左果邊每日遲左七個鐘瞓搞到熱氣呀?

鼻乾係食敏感藥嘅副作用黎 印像中好似係 春天係敏感嘅季節

我就覺得與其係無奈佢只係好平白咁道出個世界就係咁無情(?)

太遲發現呢個post，些牙一首villanelle先

One Art
ELIZABETH BISHOP

The art of losing isn’t hard to master;
so many things seem filled with the intent
to be lost that their loss is no disaster.

Lose something every day. Accept the fluster
of lost door keys, the hour badly spent.
The art of losing isn’t hard to master.

Then practice losing farther, losing faster:
places, and names, and where it was you meant
to travel. None of these will bring disaster.

I lost my mother’s watch. And look! my last, or
next-to-last, of three loved houses went.
The art of losing isn’t hard to master.

I lost two cities, lovely ones. And, vaster,
some realms I owned, two rivers, a continent.
I miss them, but it wasn’t a disaster.

—Even losing you (the joking voice, a gesture
I love) I shan’t have lied. It’s evident
the art of losing’s not too hard to master
though it may look like (Write it!) like disaster.

都係 唔太識表達作者情感
所以黎學下野

屌究竟你係巴定絲 巴唔敢太關心你 絲就小心身體

有幸嘅話我開第二個post你要入黎啊

上連登勿認真 神秘感

不過 謝謝你

有j絲

死厹淨係關心女

開定新post啦

你切自己咪關心埋你

Lm衝入去搗亂

ching ho ball

Agger ching
1001

屌等佢開新post先推爆啦

留返呢到個1001俾樓豬

屌咪推啦

傻傻分不清咁我推定唔推

[雜亂分享] 英文詩歌書電影 2